[獨遊遊記] 喂 不如去轉斯里蘭卡囉？

話說前排睇返千與千尋 諗起聽講過斯里蘭卡某段路既火車同套動畫入面既火車片段好似 就決定去一轉斯里蘭卡朝下聖

Day0 Hong Kong - Colombo
Day1 Colombo - Sigiriya
Day2 Sigiriya (A)
Day3 Sigiriya - Kandy
Day4 Kandy (B)
Day5 Kandy - Ella
Day6 Ella (C)
Day7 Ella - mirissa
Day8 Mirrisa (D)
Day9 Mirrisa - Galle
Day10 Galle (E)
Day11 Galle - Colombo <- 千與千尋火車場景
Day12 Colombo
Day13 Colombo - Kuala Lumpur
Day14 Kuala Lumpur - Hong Kong
(括弧入面d英文字母即係地圖上既地方 )

簽證方面
去斯里蘭卡要整簽證 網上簽證35USD 5分鐘搞掂
落地簽都得 好似50USD定唔知幾多 一定貴D嫁啦

機票方面
本身諗住機票貴過2000港紙就唔去
點知又真係比我搵到平過
air aisa埋單1900唔包行李要轉機

好
開波

lm

Day0
Hong Kong- Colombo

之前搭飛機唔係零晨機就係早機 今次終於正正常常晏晝1點幾機 可以訓飽先出門口

一出門口就落雨落到倒水咁 上左車又唔落喎

搭搭下車仲要見到彩虹添 個旅行一定會順利掛？

check in果陣個地勤問我有冇visa
果下突然load唔切 以為個backpack唔上得機要我當場買行李位
而我又得master既信用卡就on99咁答佢冇
個地勤聽到都呆一呆 問多次有冇斯里蘭卡既簽證之後先load到
然後柒下柒下咁答返佢有 拎張野比佢睇

痴線air asia張登機證薄過腳皮

例牌要影張相 去吉隆坡轉機等3個鐘再飛去Colombo（斯里蘭卡首都）
但懶得行 zoom過去算

排隊上飛機果下先發現原來我果個係特選座位
姐係legroom闊D既位......係咪可以當佢upgrade左我

你睇下 笠左個套零舍唔同嫁

又落雨

坐左差唔多4個鐘機 終於到吉隆坡上空
突出黎舊野好核突 生野既八爪魚咁

到左機場 行左成5分鐘先有個路牌 仲以為唔小心行左去出境

行到見到有呢座呃鳩人既酒店房果陣 原來已經到左轉機檢查行李個位啦！
（一開始仲以為呢座野都係比人訓既 心諗咁赤裸邊個會去 ）

入左禁區 嗯 好肚餓
朝早9點幾食左個杯面就冇食過野直到差唔多6點落機

所以即刻狗衝上2樓屌左個burger king
成50幾蚊 好貴 但汽水同薯條都加大

食飽坐多陣就再上機

個空姐既頭髮好似塞左個雪糕筒係入面咁
真係不能理解

搭緊飛機果陣要寫入境紙 不過唔記得影

斯里蘭卡既人大部分都有信教 最多人信既係佛教 仲有其他例如係印度教同Muslim

一落機行幾步就有尊佛迎接我

行多幾步見有好多人排隊既地方就岩嫁啦 排埋一份啦 入境啦

………
終於到左斯里蘭卡啦！！！

一入境再再行多幾步就見到一大堆電器舖
不能理解
外地人就一定唔會買啦 咁斯里蘭卡人落機已經拖住個gip
仲要拖埋個雪櫃返去？做乜鳩

去到已經夜晚10點幾 機場巴士8-9點已經收左皮
買埋張sim卡11點
btw Dialog真係好那好用 雖然機場買會貴D 70幾蚊港紙6GB
雖然book左既hostel係機場附近
但始終又夜又一條友 淆底 唯有焗住係機場買左先

唔洗等行李早過其他人出去 成條路毛都冇條
行到盡轉右就出到去

行到出大馬路已經有一大堆司機拉客
其中一條友走左黎問我去邊 咁冇機場巴就一定要搭tuktuk之類既車啦
答左佢之後佢就話1000LKR（50HKD）我隨口殺左一半價佢又話得 就跟左佢去

一邊跟住條友 一邊諗諗下覺得有D不安 個差價咁大佢都肯制 係米想車我去山邊打劫乍

亂ff都冇用 唯有跟左佢上車先算 仲要係有冷氣既私家車
拉客果條友坐輔駕駛座 一路搭 個司機一路聊我吹水 而我就一直望住個Google maps睇下係米岩路

結果佢係車左我返hostel既
落車 比錢 走人 安全！

checkin果陣多口問左個職員機場搭過黎要幾錢
佢話tuktuk既話都要300-400LKR 私家車都要600-700
咁姐係我搭平左？
垃撚圾 以小人之心度君子之腹 sor9ry

btw hostel房既外形
條樓梯好恐怖 好似隨時會斷咁

順手正皮留個名啦喂

galle fort 幾靚

留名支持

留名

留名 遲下都諗住去

我都覺 不過都幾遊客

斯里蘭卡真係好正 十幾日完全唔夠去

留名！

當地巴士，火車會唔會唔多舒服

最衰冇假去

留名
治安好唔好？

同我一樣遭遇！又係電器舖，又係1000盧比搭tuktuk，又係同一間正hostel……

巴打可以先用uber格價 睇下路程大約收幾多盧比

12月去
留名先

我上年都毒自去咗十四日
感覺麻麻
中意Laos多啲

留可

有咩玩？

我覺得ok 只不過有時會迫d
但至少未見過3人位當4人位坐

有假既話當去渡假都幾爽

路過2日只夠時間去KANDY 留名

我覺得正常
少係夜晚自己一個行 但日頭至少唔會有唔安全既感覺

拿 我係講價講到500盧比搭左架私家車嫁

醒唔起有呢招
後來自己領悟到1公里100盧比左右

Laos都想去
一開始plan果陣因爲地理知識貧乏 以為斯里蘭卡同Laos係附近諗住一齊去
後來就打消左呢個念頭

睇落去咪知

Kandy.......
我覺得係最悶既地方

好耐以前細個，應該小學既事黎，老豆係果邊做野，有一年暑假成家去左果邊陪老豆個幾月
住左間勁靚既海邊酒店總統套房仲要帶埋暑期作業過去做
但因為太細個真係好多野都冇乜印象
淨係記得d 人幾nice 下同埋出左酒店外面d 環境好似麻麻地同好舊

預10日夠唔夠 (我唔鐘意去動物園，想睇下山睇下水睇下人 only ) ?

頂 禁錯制

Day1 Colombo - Sigiriya

其實本身係諗住唔去Sigiriya直落Kandy 再係中間D地方玩耐D
點知前一既book呢一晚既hostel果陣鬼掩眼book左Sigiriya就照去

係hostel食左個早餐就出發啦

搭去Sigiriya係要係hostel 搭去Negombo 再去一個K字頭個名好長既地方再去Dumbulla 先至到Sigiriya
歷時5個幾鐘

咁岩hostel有個男人都係出Negombo就同佢share tuktuk出去
坐到爆胎

好快咁搵到架巴士 K唔識讀

斯里蘭卡d巴士都係咁既
上到車坐左陣就有人黎問你去邊跟住收錢

呢程210盧比 姐係10蚊港紙到 冷氣巴係貴D
ps 100盧比=5蚊港紙
果陣比左張500盧比佢佢就走左去收其他人錢
呆撚左 明明你寫210個喎 唔係呃鳩我新黎呀麻
就等佢行返過黎excuse me佢問 Did I just give you 500rupees?
佢就找左300比我再問我有冇10盧比 咁岩岩到得大紙又真係冇
......所以就冇收到果10盧比
突然之間覺得唔係幾好意思添

無啦啦停低 個售票員就落車拜左兩拜就上返車走
我諗係土地公之類掛？

un左兩個幾鐘到K唔識讀巴士總站
就又再搵車去Dumbulla

一去到個巴士總站 D人就一個接一個咁行黎問我去邊跟住指我去搭車
唔知佢地係玩鳩我定做乜
個個指架車都唔岩既 最後都係自己搵到架車上

個售票員全程都係企係到突個身出去拉客

再搭多兩個幾鐘
條友無啦啦同我講到左
但明明見Google maps 望Dumbulla仲有5-6公里
咁你話到我冇理由賴死唔走嫁 唯有死死氣地落車 果下都唔知點算

呢個時候 有個tuktuk車司機問我去邊
同左佢講去Sigiriya果陣佢話5點半先有車
但果陣先2點幾……
佢開價1000盧比話車我去
果下un4個幾鐘巴士已經失去左靈魂
是但啦搭就搭

途中佢問我之後會去邊
我就話諗住走果陣會去Dumbulla睇個cave temple就返Kandy
然後佢就話
其實你可以宜家去左cave temple先再直接係果邊搭去Sigiriya......
講講下佢應該醒起如果我真係去cave temple佢就會冇左單生意
就扮冇講過
不過我都冇諗住去住 淨係好想快D返hostel抖

不過佢都算係咁
中途見到有大笨象沖涼都停低叫我去睇

其實幾好睇 隻象好他條 睇睇下會唔小心陷左入去

又指住D路過既牛叫我影相

最後就係呢舊Lion Rock
好似係話係因為有兩條友因為謀朝篡位驚比人報仇就起左舊咁既石避世

個個黎Sigiriya都係為左佢嫁啦

話咁快就到hostel 呢間野係由一家人經營既
去到果陣個老闆淨係知左我個名 passport都冇睇錢又未比就安置左我先
唔驚我走你數咩

仲有個仔一齊住

房出面有D吊床同櫈 仲可以坐係果到鳩hea遠眺Lion Rock

好耐冇住過有蚊帳既房 係斯里蘭卡 蚊帳真係好重要
btw個老闆打掃得出乎意料地乾淨

經過一日既舟車勞頓之後已經攰到邊到都唔想去
直頭係hostel食埋晚飯算
就一直坐係出面hea睇下書
坐到夜晚開始越黎越多蚊
痴線多到好似烏蠅嬲屎咁

斯里蘭卡既上菜速度真係慢到你想像唔到
可以7點同你講準備食飯 8點先有野食

好大碟
有薯仔紅菜頭唔知咩菜同雞肉
有D都唔太知係乜 是但啦食得落肚就得
不過d飯菜都唔多熱

晚餐係同同房既一男（唔記得名）一女（Maya）一齊食 兩個都係荷蘭人
本身我諗住第二日去完Lion Rock對面座山遠眺Lion Rock就走
因為Lion Rock入場費好貴 好似成3000盧比 但對面座山就只係500盧比 遊客地方真係....
但個男人就問我地去唔去Safari 又有D心郁郁就決定第二日一齊去
就同個老細講留多晚 第三日先去Kandy

睇左留個名正個皮啦

D人真係好nice 基本上全程唔係幾洗我自己開口問路就有人主動黎幫我

夠呀 行山行到你飽

Ella 酒店 book咗未?
利申上個月係蘭卡留咗一個月
定係已經去完返嚟先打呢個post

去完先出post呀
Ella果間hostel伏到閪咁

留名支持
早幾日係斯里蘭卡返嚟

Adam's peak?
好後悔冇去

留名支持
上星期去完返左黎，完全唔會再想去第二次
between山景好靚，egg hooper好食

唔會再想去第二次

點解
kottu都好正

正POST留名, 樓主一定要寫到尾呀！

Day2 Sigiriya

一大早係hostel食完早餐就借左部單車踩去Lion Rock對面座山 Pidurangala

正正常常冇話好唔好食
算係叫有野落肚囉

途中見到有人騎象
其實咪睇佢地牛高馬大
象既背脊係佢地全身最脆弱既地方 要承受幾個人既重量真係好辛苦

轉入去Pidurangala 一條大直路

明明由hostel去都係3公里到 但踩極都好似踩唔完咁

仲要踩踩下去左泥路 沿途又見唔到有人
唯有信直覺踩住先

踩到去見到遊客 就知岩路啦
要爬既山就係前方

入去之前有個牌話要除鞋 咁我都乖乖地照除啦
仲有隻貓守住d鞋

但當買完飛 見到條樓梯之後就淆底

因為我本身淨係著住對涼鞋 除左姐係赤腳.......唔係要我咁樣踩上成座山呀麻.....

就死返去問賣飛個人係咪一定要除鞋上 好彩佢話唔係
就拿拿聲攞返對鞋著上去
不敬都要做一次嫁啦 有怪莫怪

行上去條好似行唔完既樓梯

再烏一烏身

繼續行

好多人都會有個guide同佢地一齊上
但我就冇錢請 唯有一條友係到鳩行

去到一個平地見到呢個景 有一刻都諗緊係咪到左
但又見唔到舊lion rock咁唯有繼續啦

仲有尊臥佛

本身以為全部都係樓梯...輕鬆啦 等我15分鐘做低座山
點知一過左個平地........
做乜好似去左另一個世界咁

雖然開頭都仲好地地

之後就奶野啦

唔係有箭嘴係到都唔知自己行岩路

之後全部都係要手腳並用 捐窿捐罅咁爬
就算好小心咁爬都摑損少少手腳
就唯有擺返部電玩入背囊專心爬山
大佬呀唔小心跌左落山真係收得皮

直到上到去先影返落去
痴線等陣都唔知點落

終於到左啦！！！其實全程都係爬左半個鐘到

望過去lion rock
雖然遠眺一片平地中有舊幾百年前起既石都係型既
不過真係冇特別壯觀或者乜
只係爬得咁辛苦見到呢個景係爽d

可惜因為約左晏晝去safari 留唔到太耐就返左去

睇唔睇到！！！呢兩個人係赤腳爬上去
痴那線

明明上山果陣都冇乜 一落返黎就好多馬嬲 好彩冇野食係身

睇完就畫隻龜啦

多d幫我推下po就實會寫

即刻幫你推一野

赤腳啦屌

無錯
無去都唔可惜啊其實
好大霧好濕
睇唔到日出廟又無開沿路都無補給
純粹係為個旅程錦上添花

其實係因為我覺得無咩好玩，係睇下風景到一到打一打卡咁。交通時間佔左行程最大部份。

地方太落後，好少廁所。我地每日淨係係住既地方去兩次廁所，搞到唔敢飲水。

食方面又無乜特別令我好想再食，去左食蟹好鬼貴
kottu係餐廳噪音來源

但係當地人係幾好人屎，都幾和善，知你想睇風景會讓個窗口位比你坐咁。有次個袋比司機借左黎霸火車位，司機問我拎個袋我咪比佢，點知佢一野由個窗申左入去火車入面放係度霸位，入面有成四百蚊美金 ，當然最後無咩唔好既野發生過。

赤腳我應該真係落唔到山

我都聽講過會好大霧所以先唔去
但連Horton's plain都冇去好揼春

我反而狂飲水但又狂流汗所以都冇乜去廁所
食我覺得唔錯 可能因為我鐘意食辣同煎炸野
D人好興咁樣霸位

始終呢啲冇咁發達國家唔係人人啱

好想去第二次
上次玩左10日到完全唔夠
印度洋真係好靚，仲有d沙灘

我鐘意行山，Sri Lanka 好似幾正
但不同城市GE交通去到叫 travel agent book 就 ok ?

我地係包車，我強烈建議包車
司機會幫你解決左好多問題。
我地個司機每次食野都迫個餐廳d人洗多次d碟
去d景點又識人賣飛呀，我地即刻上網睇番真係平左比我地。
同埋intercity佢地係無公路，所以搭一搭都三四個鐘，呢個時候又係值回票價既地方。

留名畫龜

如果多過一個人去就真係應該包車
所以去呢啲冇咁發達國家旅行使費未必平

屌毒撚諗住一個人去

鐘意行山既話我覺得幾正
我完全冇搵過travel agency 淨係上網睇左個點對點個路線係有車去到就到左果陣先再問人

一班人去既話就係囉 intercity既交通費我反而覺得都ok 係景點入場費真係爭D囉

我都係一個人去 冇穿冇爛咁返到黎
不過要預坐車坐到屎忽痛

Intercity D巴士是咪24坐有冷氣？
係景點入場費真係貴，同埋當地人優先，你比個價係佢地既十倍
但係佢地有好多設施(廁所)係外國人專用，例如大象孤兒院入面個濕廁，本地人去要另外比錢。
如果香港都係咁就好，書展大陸人十蚊入場DKLM

lm 年尾去

人係幾nice 不過通常佢地都係為左囉tips先對遊客咁好。要小心唔好比人呃

Btw 如果想買小食,生果咁，而店主冇標價,建議大家要講價

如果答冇計公里既tuktuk (taxi) 就要一開始問幾錢，都係好似樓主咁講1公里100盧比

利申：留左斯里蘭卡一個月

去d落後d既地方某程度上都預左比佢地水 冇計
但巴士我淨係搭過一架有冷氣 所以熱到每日灌兩支水都冇尿痾

當遇到好多都係有目的地對你好就成日形住形住個個都係咁 但又真係有d出自內心咁對你好.....

巴打講得好詳細
第一眼睇仲以為自己出左文

但有時講完價計返都幾爭個幾蚊港紙都唔係幾好意思

我從來無咁諗過呢個原因
雖然我都係好慳既人，無比多過，但係你咁講一講真係好值得咁做，根番當地物價。

留名 今年年頭去都去左斯里蘭卡
去左十二日
兩個人去 包車真係方便好多
差不多日日都行山
玩左兩個safari 睇到獵豹 係架車前面經過
有機會都想去多次
係啲食物唔慣

留名 想下年去

你條路線都幾迂迴 反而我幾鐘意Ella

一言驚醒洛克人

我食得好慣 返到黎仲有d掛住果到既野食
利申劣食肚

香港有2間斯里蘭卡菜
一間係上環，lunch要成$60-70
有賣斯里蘭卡運過黎既buffalo curd $15定
$20
堅係個度D味，但係無個度咁辣
早幾日去食左，佢好似無乜生意，大家鍾意食咪去幫襯下等佢唔駛執粒

pish

如果斯里蘭卡機場係夜晚10點先出境會唔會好危險?

直航過去個D 最早都夜晚9點先落機

(續day2) Sigiriya
預早少少返hostel抖下抹下汗
爬個山都成個人烏糟到流d汗都係泥黃色

去Safari其實係我超級意料之外既行程
因為連腳指尾都冇諗到要去
但諗諗下至少會近距離見到下豹呀之類唔常見既動物喎
咁岩有個咁既機會就去下啦！

4人價既越野車係4500盧比 200幾港幣 包埋入場費.....好貴
但見果兩個荷蘭人咁想去而個老闆話會幫我地搵多個人一齊去咁就是但啦

點知去到呢一日 個老闆先話搵唔到人 咁既情況下就算再比貴d都要比啦 唔通走數咩
點知收錢果陣個老闆都係收返我地4500盧比

呢個荷蘭男人就係其中一個團員 大愛左膠撚
前面果架就係我地搭既越野車 係架越野車隔黎個人就係跟我地車坐副駕駛座 負責話下比我地知有咩睇既人

上到車一個屎忽就座落去.......仆係個街辣屎忽既
仲要著短褲 差d燒撚熟對腳

同另一個團員Maya既天靈蓋打個招呼啦
同埋睇下個天
知唔知抬頭見到藍天白雲代表乜？
答案係好撚曬

一路上不停咁un左個幾鐘 終於到左門口
宜家睇返呢個牌先發現自己好似有d誤會......

前面架車係同hostel既法國一家
唔好誤會 個黑人𡃁仔就係hostel老細個仔跟佢地車

架車行行下停底 坐副駕個人就指住話我地知

喂 係馬嬲啊！
.....你唔講我都差d睇佢唔到
但朝早已經係pidurangala果邊睇左好多 得 next

駛去個safari用左一段時間 入到safari又用一大段時間
仲要果段路係鄧到經常地成個人拋起左 好彩晏晝冇食lunch 唔係應該會嘔曬d野食出黎嚇走曬d動物

再過左一段路 心諗做乜好似仲係乜柒到冇既 大佬唔係係到遊車河呀麻

然後就突然見到前面

有好多越野車啊！

......係係到圍觀大笨象
但都唔知話我地個司機有職業操守定懶好
駛到離d象遠一遠
沿途食塵積埋d鼻屎都大粒過d象

睇左一陣個司機好快就開走左
又係周圍兜左下 仲係乜都冇見到
然後佢就停左係個湖前面既空地 話d象每日都會黎飲水喎
Hmm.....仲係象？其他呢.....？
果陣時費事問出口 因為見個天開始暗暗地 本身只係以為天氣唔好 其他動物唔出黎
宜家我先知原來我去果個係elephant safari

等緊果陣個細路就係咁聊個大愛左膠撚打交

點知隔多一陣 個副駕又叫返我地上車
話收到風 d象去左第二到啦喎

上左車又鄧左陣就見返d象啦

右手邊有好多

但有隻掛住係原地痾屎比同伴留低左係另一邊呀

然後就一直離遠跟住佢地去飲水

係咪唔知自己睇左乜呢？
我果陣都唔知
拿 放大d啦

其實都幾得意既

但係係呢個時候 天氣變得越黎越差

由咁樣 離遠落緊雨

到到瞬間變成咁
.......痴撚線

就唯有拿拿聲走
要知道 由我地身處個地方返去hostel要成兩個幾鐘

雨就落硬嫁啦 咁都ok既 可以將個幕'come'落黎
但係！

我地架車個幕係包唔曬架車頂嫁
換言之 要有人拉實個尾唔比個幕係開緊車果陣飛起
而呢個重任就交比大愛左膠撚啦

以為咁就完？
少年你太年輕了
屋漏偏逢連夜雨呢句說話徹底咁應驗係我地身上

個幕穿窿嫁
你個野壞左呀

所以我地三個人就迫曬係前面兩個位
同時地 個司機開得好快 成個幕中間都飛起坐左係中間既我唯有捉住中間個窿唔比佢飛起 而Maya就捉住側邊
就係咁 我地三個人就齊心協力咁守護左個幕成兩個幾鐘
而大家隻格甩底充滿住雨水之餘 落車果陣隻手不約而同地摺唔埋
睇唔到象以外既動物都好 呢段回憶都幾難忘呀......
唔係咁安慰下自己既話可以點

講返轉頭 冇食到lunch就係附近既士多仔買d餅同零食

個檸檬餅幾好食 但隔離包零食就
好似食緊空氣極辣辣椒咁

返到去抖多陣就係晚餐時間
因為Sigiriya 好似冇餐廳咁濟 直接係hostel食埋算

唔知乜事影左幾張都係矇 將就下

食飯果陣大家就天南地北咁吹下水啦
然後唔多唔少都會提及到政治野
當講到香港既時候例牌會屌鳩強國同蝗啦
個大愛左膠撚聽完就不停咁強調
其實我地唔應該抱住討厭呢個討厭果個黎生活
只要做好本份 自己對人好就得啦
......
唉含撚啦你講黎都嘥鳩氣

Day2 完
記得畫龜

搵日去試下先

當地巴士癡線 同印度差唔多
屌你老味個時我夜晚搭 路隔離原來已經山邊 兩線邊三線行車

佢地見我外國人無端端讓座比我

同埋椰子水都正

危唔危險唔敢答你
但我會選擇係機場附近hostel過晚夜先囉
始終初黎報到人生路不熟

佢地爬頭爬到痴撚左線咁

如果再 chur D 有冇可能一星期去哂大路景點

我係galle fort食左餐都幾正
不過係旅客價 500盧比

睇下你想去到幾遠囉 但會真係好攰 intercity 既巴士甚至係火車都至少要搭3個鐘 多起上黎6個鐘都有

唔知有冇d. night bus 呢

呢個國家既交通有個好大問題
就係intercity係 無 公 路！
多數路都係雙線雙程
我發現所有車都好趕時間，特別係巴士，會不停係雙線雙程既馬路上面爬你頭。
仲有tuk tuk行好慢但你又爬唔到佢頭
所以個度交通時間會好長

有night train但好似冇night bus

正評留名
呢個係我其中一個想去嘅地方

襯後生好快d去

Day3 Sigiriya - Kandy

經過朝早既爬上爬落又舟車勞頓
前一晚係9點幾本來已經好攰好想訓 但老闆話佢有個係香港做野既朋友黎左 極熱情咁叫我去吹水 就唯有出去啦

對面個黑人就係佢朋友 hi nice to meet you
仲係咁chur我飲酒 唔好啦我想訓覺呀大佬
btw佢地好鐘意用面包包D辣到仆街既雞肉再沾D薯蓉黎食
都唔錯既 但我都係比較想訓覺

終於搞到12點幾先訓得 第二朝訓到9點幾就比雀仔聲同老細D仔既叫聲嘈醒左 唯有起身食早餐

一塊咁薄既西瓜點解可以有咁多核

食完執埋野 清埋之前D數就走啦
買左兩支1L既水、住左兩晚 每日食左兩餐
總共係3600盧布 姐係180蚊港紙......頂真係好平

大約行左1公里出巴士站 沿途經過尋日買野既士多

前面果架就係要搭既巴士啦

去Kandy之前首先搭去Dumbulla睇個cave temple
而去Dumbulla好快 好似半個幾鐘就到

又比個司機叫左落車行
都係既 行仲快過搭車 塞車塞到乜咁

再行多20分鐘左右就見到cave temple前面尊佛既頭啦

入到去
係金色既佛牙塔

同金色既巨形大佛
前幾日冇野做果陣係到睇lonely planet 連佢都話呢兩座野好庸俗

沿住果條橙紅色既樓梯上去係一個要比錢入博物館
而我同Maya都對佢冇乜興趣就skip啦
不過因為我係揹曬所有行裝去 重重地既情況下又唔知行去個cave temple要幾耐
就決定比100盧布寄放個大backpack係個博物館既儲物室到
Maya得一個細背囊係因為佢係kandy過黎 佢既行李擺左係朋友屋企.....有朋友真係好

之但係 去cave temple都要買入場票嫁麻
就問下人去邊到買啦
一問之下 痴撚線 要爬話座小山 係山既背後既售票處買
…….係邊條戉里諗出黎

llm 我行！

上左條樓梯之後就會見到有D人係到賣水賣生果同賣供奉既花
偏偏就係冇人賣入場票

繼續行行行 未上個廟已經冇左一半體力
好彩寄放左個背囊乍 唔係既話爬都爬唔到過去

越行越燥底 因為真係兜左個大圈 唔知做乜鳩

見到個閘再行條小路出去再行呢條好似見唔到盡頭既鳩路先到售票處
燥加攰又唔記得拎水搞到連個閘同個售票處都唔記得影

買完飛 然後等緊我地既 就係又一條唔見盡頭既樓梯
Btw cave temple門票又係水鳩遊客既價 1500盧布 即係75蚊港紙到

想唔想像到要用幾耐係地下行到去見到呢個景既地方？
我想像唔到
究竟我係睇廟定係爬山

好攰今日打住咁多先
留個名支撐住樓主打落去啦

btw有冇人想要本2009年出 英文版既斯里蘭卡lonely planet
可以留低tg 免費寄比你 橫掂擺係到都冇乜用

樓主我想要本書
tg csrub

首先 你買雪櫃係成個搬返屋企 唔係送貨？

第二 70幾蚊60gb叫貴？

上面仲有個話burger king 50蚊好貴 但加大

50貴加大burger king真係叫貴？

完全feel到樓豬真人個種臭西味, sor, 負皮係我留低既

你有冇入到cave temple 呀但係？

Hmm....多謝你咁認真睇篇野
雪櫃果個就唔知啦我都係是但up下誤導左你唔好意思
不過機場sim卡就唔知你會唔會睇漏左個d字啦
50burger king加大諗諗下機場價都幾合理

有人回應下篇文推下po老實講都幾開心

係喎都冇諗過佢舖面咁細都唔知有冇實物比佢搬

講起個sim卡 原來佢係70港紙日頭（8am-12midnight)3gb 夜晚3gb
買果陣我冇留意 搞到我以為6gb全日任用 之後好豪氣咁share左比人用 搞到唔夠用要top up

呢個係top up價

貴定平自己定奪啦
我係自己個post講下主觀感受都唔得
Btw原文係打機場買貴d嫁 冇人理個d字叫佢情何以堪

不過burger king 係我柒左既

我係Sigiriya 住果間都有熱水同冷氣

sim card其實印象中好似係日頭3gb, 夜晚4gb

利申：2/3月個陣去..唔知依家有無變到

除左呢d之外，成個po都幾好睇

多謝
咁sim card果到應該你岩 sorry
但佢個日頭既時間我睇到真係呆左
8am-12midnight
應該改做人類活動時間

Hi tg左你啦

好懷念 要睇你遊記吊下癮
不過d野食真係幾難食 我覺得

唔那係呀麻.....我去果陣有人係到check飛check得好嚴個喎

今晚返去望下張門票先

推個po先

(續Day3)Dumbulla - Kandy

講返清楚先！
話說機場買Dialog sim card應該係1300盧布 7gb 日頭(8am-12midnight) 3gb; 夜晚 姐係其他時間4gb
top up都算係幾抵既 個價係上面d comment入面既圖 懶得up過啦
同埋係張卡入面有400盧布係for你打電話既 可以用筆錢黎top up

岩岩見兩位巴打都話入cave temple唔洗錢
就係屋企搵返張門票黎睇

連9年前既lonely planet都話要比錢個喎？
我地係米比人水左
仍然係一個不解之謎

終於上到去 例牌都要除鞋入去
佢有個位係比你keep鞋既 但就要比好似25盧布
果個人仲好惡死喝我地比鞋佢 好似爭佢錢咁

除鞋前影一影既cave temple正門

過左門口之後 著涼鞋既我又收左皮
好記得果一日既太陽係比任何一日都猛烈
雖然我覺得就算斯里蘭卡點熱都唔夠香港既熱咁仆街
但當你要赤腳行既時候又係另一回事
一踩落個地..................我感覺到身體入面既血液0.1秒內由腳板底衝上頭殼頂 通鼻塞都不在話下
已經分唔到自己流緊既汗水係因為天氣定因為個地板
冇禮貌都要做一次 行到有太陽曬住既地下唯有跑走

行幾級樓梯就係一條長長既走廊 入面包括曬全數5個既cave

呢個好似係第一個cave temple既門口
好多好多好多人

入到去 個佛真係好大
偷聽到有個大陸人講話呢個係斯里蘭卡最大既臥佛
但lonely planet冇寫到 所以唔知係唔係真啦 但都真係幾壯觀

再行去其他既洞到

望下個天花板 佢係有D佛既painting係到
才疏學淺唔識得點形容
總之就好神奇 好勁 點解可以做到咁
雖然之前都去過其他地方睇過相近既野 而且當中有兩三個洞好似有D差唔多但仍然都會有種令人嘩然既感覺

仲有一個係唔知點解會有D好高頻率既聲係個洞入面縈繞住 入到去頂唔順望左眼就走左

連隻貓都頂唔順個太陽呀

睇左半個幾鐘就走lu
落返地面 拎返個大backpack
出到去問下警察 原來係cave temple前面就有巴士搭去Kandy 仲要企左1分鐘都冇就有車 正

架車好多人
揹住一前一後背囊都覺自己有D阻掟
呢個時候 有個坐係到既呀姨示意叫我比個大backpack佢幫我攬住 話去Kandy要好耐 驚我揹咁重會攰
我話唔洗 佢招手叫我比個背囊佢 我話唔洗 佢招手叫我比個背囊佢 我話唔洗 佢招手叫我比個背囊佢 我話唔洗 佢招手叫我比個背囊佢 我話唔洗 佢招手叫我比個背囊佢........
來來回回左幾轉之後 好彩有人落車有位坐 佢先唔再叫我比佢

斯里蘭卡既細路全部都眼大大好得意

塞車

巴士站牌 認住佢 係呢到搭巴士
雖然你唔係個站牌到佢地都會瘋狂問你上唔上車

前一晚同hostel老闆、佢朋友同埋一D hostel既其他住客吹水果陣講到斯里蘭卡既巴士
個老闆話係Dumbulla開去Kandy既巴士限住一定要係4個鐘內到 如果唔係個司機就會被罰錢
所以通常佢地都會開得好快左閃右避 加上會行山路 於是乎呢段路就變左最易有交通意外既路
……玩咩 搭之前一日先咁話我知

而呢日搭果陣
又唔覺佢開得特別快既 只不過可能只係呢個司機既問題
佢響安響得特別大聲
係大聲到你訓著左都會比佢震懾醒左
佢係瘋狂左閃右避既同時 見到迎面而來既巴士都出盡奶力咁響安當打個招呼
果陣無聊係到計 佢真係可以同我平均每分鐘響到一次安
呢程車唔係我係斯里蘭卡搭我最耐既車 但一定係搭到我最最最撚燥既車

如果你咁響法都炒車我真係做鬼都唔放過你

另一邊都係茶園山景啦
好記得有幾個外國人係到影D山景既相
人地明明都冇行出馬路 個司機都要大大力響下安先安樂
嚇到佢地屌曬鬼

搭車果陣同Maya吹左陣水
佢係讀Engine既 讀完degree就去左旅行唔記得幾耐 斯里蘭卡係佢最後一站 留多個幾星期就返去讀master
仲要話已經對旅行覺得有D疲倦 好想快D返去開學
我諗呢樣野應該冇乜幾個香港人理解到

中途有個人上左車
佢拎住個file 入面有D成績表證書之類既野同埋一個女仔張相 一邊翻頁一邊講左好多野
最後就派左張上面全部都係字既紙比每個乘客除左我地
然後就有人捐錢比佢
個女仔成績好好但有病冇錢醫所以要籌錢比佢醫病？
佢見我地兩個都係外國人理都唔理我地 所以係咪我想像咁就不得而知啦

終於到Kandy 唔洗忍D喇叭聲啦

Kandy 巴士站
落車之後同Maya say bye
有緣再見啦

今日咁多住 睇完留個名啦

多謝

14年淨係去過西南面既留名支持

樓主咩左幾BACKPACK去?

多謝
Mirissa好正

幾大？45L

我係斯里蘭卡最大既遺憾係睇唔到個靚日落

係
呢啲地方真係老咗無咩體力再去
但bucket list重有好多地方想去

逐d逐d去 總會去得曬既

係
用過果到既洗衣液 倒少少都好香 係清香果種

呢間屋仔(?)入面有幾個人坐係檯到釘門票呀
你都係經呢到入？

岩岩醒起有拍片

係呢到check門票

(再續Day3) Kandy

去到Kandy已經成4點幾 首先就梗係返hostel擺低野啦
本來只係book左一晚既 但果陣見咁遲先去到 冇理由留兩三個鐘就去第二個地方嫁麻 就決定睇下有冇得即場加多晚啦
一開始book既係female dorm 但female dorm既第二晚爆左 不過mixed dorm就兩晚都有位就麻煩人幫我轉一轉房

我住果間hostel都算係係Kandy市中心到
行去火車站10分鐘到
最緊要係好平！1000盧布 姐係50蚊港紙一晚 仲要有熱水沖涼嫁
要知道 黎到Kandy姐係已經開始上山 熱水亦都會越黎越稀罕

擺低曬D野就快快手手出去搵野食

出到去......做乜成條街都冇乜幾間舖開左
（之後問下hostel老細先知原來星期日佢地好少開舖 真他條 ）
同埋我發現都有幾多日本棄用而運左過黎既車

鄉里出城
好似話係Kandy（定唔知其他地方都係？）淨係得專賣酒既舖頭先可以賣酒
有錯請更正
好似當舖咁幾得意

話說我對於搵野食既觸覺唔係幾靈敏
成日周街是但搵間餐廳 10間有9間都係伏既 剩低果間我見多人食先入去所以冇事
所以 我通常會信tripadvisor 都幾可信嫁

係Kandy既第一餐就跟左佢去食Dosai 好似係印度野黎

佢係一塊同張A4紙差唔多大既餅 就咁用手搣黎沾上面D醬食
劣食胃表示幾好食 左上係凍凍地既洋蔥之類既醬 右上係熱同辣既薯蓉撈唔記得左係乜

與此同時我又發現左個問題 我飛黎斯里蘭卡之前唔記得剪指甲 長到好似會斷咁 仲要D指甲隙有好多黑色野就咁用手撩唔走 搞到食D dosai既同時好似係到食咁屎
然後我發現 原來間舖到有洗手盤比你食之前/食完洗手

所以我決定要買個指甲鉗

係街到兜黎兜去都搵唔到有得賣
無意中發現有個market就入去睇下啦

咁一睇你個遊客款 D人就一定會sell你嫁啦
本身都係鳩fingfing咁講句No thanks就掂行掂過
點知其中有個人好堅持咁要我去睇佢D野
就是但啦跟佢去睇下 橫掂都唔會少忽肉

點知佢強烈推薦既野係
登登登櫈

100% pure cotton towel
………
你sell我印有大笨象既衫褲我都冇咁愕然
宜家sell我買毛巾真係估你唔到 你係得既

仲有髮廊
唔知會唔會好似印度咁燒頭髮呢

兜左轉冇乜野好買就繼續搵指甲鉗
行到去間細細地既超級市場

終於比我搵到你啦！！！
但係你估下幾錢？
係260盧布...........果刻真係極度渴望要剪指甲
加上我係好多時想做就要做既人（唔係都唔會一秒決定黎斯里蘭卡 ）就唔理個價照買啦

離開左間超市諗住抄小路返hostel既時候就比我見到有路邊攤賣個指甲鉗.....我已經唔敢去問幾錢 就由一切隨風飄去啦

日落啦 就天黑啦 意味住我都要收皮早D返hostel啦

一返到去 就拿拿聲拎個指甲鉗出黎剪指甲
點知佢個包裝係要用較剪開既
頂你呀 我去邊到變把野出黎呀
所以就唯有用全身最鋒利既地方打開佢......用口咬
岩岩先醒起點解唔問reception借
咬咬下有個同房既男人返左黎就同佢打招呼啦
跟住就經歷左我全個旅程最黑暗既一部分
………
佢正正常常咁同我打招呼握手
我又正正常常咁同返佢打招呼握手
然後佢就突然之間一野拉住我加錫左埋黎
…..
睇人地既經歷睇得多 自己經歷都真係第一次
果下真係驚慌驚恐驚愕 即刻推開佢然後喝左一句what are you doing
佢仲要笑笑口咁示意要黎多次
我就嚇撚到即刻離開間房搵個老細同佢講
dklmdklmdklmdklmdklmdklmdklm
走果陣好後悔冇摑鳩佢一巴或者踢鳩佢條J
同時都反省 屌都去過唔少次旅行自我保護意識咁撚差真係好蠢

搵左個host同佢解釋左件事佢就幫左我調返去住一晚female dorm 因為第二日果條友都會check out 就調返我返去 最後都要麻煩人
其實我想同佢講第二晚cancel算 唔想留係Kandy 呢個地方令我心情好差 但冇理由再咁麻煩人嫁唯有算啦

果晚訓得好奇怪
發左個好開心既夢 然後就笑醒左
宜家諗返起都覺得好那詭異
點解會咁有冇人識解夢話我知

有掙扎過打唔打上面果part出黎 不過既然都打左個遊記咪打埋 雖然有機會會比人話
但我最想表達既係 自我保護意識就算你自己以為有幾強都好 永遠都唔夠嫁
遇到呢D野唯有係話自己唔好彩加防範得未夠

今日就打到呢到啦

唔係呀 係都係係golden temple果到上去 中間有條分叉路落山或者上cave temple
我地就係落左山買完門票再上返山
沿途仲有牌指引住去ticket office既路

Plan緊去
Total用左幾多？

4500HKD

4500HKD玩14日，好窮遊

Ok啦 機票都洗左成2000

Kiss 你果個係邊度人？

英國鬼見面時 kiss face 係禮貌

都算抵玩

西班牙
我本身都以為佢係kiss face
但佢唔係

諗住去12月去
仁見3千幾機票都係不了

HKD4500
加HKD2000機票
加USD35簽證

直航好似3千6-7到
Air Asia加咗行李都接近3千

我都係狂refresh先搵到1900
雖然飛既時間都幾鳩

還好啦 我都係應洗就洗
可能因為成日搭太耐車 搞到3點食lunch或者5點食晚餐所以慳左係食飯錢到

同埋我好少去要門票既景點

可能佢地當你係local

絲打都好爛口

筆直得5000
本身如果機票2500嘅話
唔去景點剩係去safari都仲可以
但機票3千幾就真係屌唔落

除咗機票仲有簽證
如果筆直得5000全包可能去東南亞好過

還好啦 因為真係幾鳩
回程晏晝5點到吉隆坡 第二朝8點半先再飛
個時間咁尷尬都唔知點好

都係 如果有特別好想去斯里蘭卡既話

我都明5000其實夠玩東南亞好多日
但最近剩係想睇動物
而亞洲有幾個出名睇野生動物
去左第一個
Sri lanka係第二個（第3個係印度...不了）
岩岩估加埋簽證最少都要6000（3500機票嘅話）

上年都去過8日
正如樓主所講, 係斯里蘭卡淨係得好少有酒牌既地方可以賣酒,唔單止KANDY
聽當地朋友講返斯里蘭卡仲算係民風純樸,所以好少酒
我去個時夏天, 天氣熱辣辣唔可以隨手買啤酒飲真係幾辛苦

第一個係邊度？

Sri lanka hkd 200 有很睇 真係好抵

有 得 睇

我見全部都6000盧比起跳wo

Day4 Kandy
前一晚訓得好差 又冇乜心情 就決定係Kandy市內周圍fing下算

呢兩個𡃁妹好似比人點左笑穴咁係到瘋狂咁笑
不能理解

成日都見到賣獎券既攤檔
同時又成日見好多人買 想買張試下 但萬一中左就唔好啦
最後都係冇買

行行下去左central market

入面有兩層
下面都係買香料茶葉生果個d
上面就賣袋呀之類既記念品

跟住繼續周圍行

睇到張相都要諗一諗邊到
先醒起呢到係係行人隧道入面
果到都有d檔口係到賣野
但之後仲有成10日就唔睇啦 驚睇完忍唔到手買左帶住周圍走

係斯里蘭卡既每一日都好熱好熱
雖然都冇香港熱得咁on9

行到頂唔順果陣就入個場商場避暑
個商場有個大d既超級市場 賣珠寶既舖當然唔少得啦 話曬呢到都係盛產寶石既地方

話說斯里蘭卡既馬路真係好難過
有紅綠燈就話姐 冇既話真係可以企成2-3分鐘都過唔到

呢個時候 交通警察就係一個好偉大既存在

朝早出門之前search 左下有咩地方好去
就見到有個叫royal park既地方 顧名思義係以前既皇室去既公園 仲見d人話可以係果到俯瞰Kandy Lake既全相同Kandy市貌就決定上下去啦

行左差唔多10分鐘泥路

之後就會見到間舖頭仔
係黎到斯里蘭卡既第四日 終於比我見到傳說中既黃金椰子

二話不說地屌返個先啦

80盧布 遊客公價 好似係
本來想拎遠少少影相 點知個人以為我飲完一野拎走左
好彩都影得切佢既遺照
其實可以叫佢切開個椰子食入面既肉 但佢拎上手就即刻扔走左叫唔切

飲完就去royal park

入左門口先知要比門票 但上到黎冇理由唔入去嫁
100盧布豪比佢......其實都係5蚊港紙
但local 30 會唔會爭太遠

Hi 我入左去啦

然後發現
呢到唔單止係一個比皇室去既公園

仲係一個比斯里蘭卡情侶依泣既公園

不如大家一齊數下入面有幾多對情侶

外國人係到已經夠顯眼嫁啦
仲要一個人onon99咁係到fing

：拿 跟住我啦 誠心誠意咁合埋眼圍住個水池行一個圈 冇跌落水池就會搵到如意郎君嫁啦
：等我許個願先！

係入面兜黎兜去都搵唔到位睇景
又比人呃左 見入面除左情侶之外都冇乜野睇就坐下hea下就走啦
出到去有個tuktuk司機係到等緊客r我水吹
就同佢嗲左兩句
佢就話左比我聽可以再行上d睇景

個司機好似一個卡通人物

沿住呢條路上就係啦！
都係行10分鐘左右就到

呼 冇乜人 好舒暢

畫隻龜啦

我去果個elephant safari咪4500盧比囉

推呀!!!!!!!!!!!!!!!

多謝
多d人睇既就出返

push

推
之後會去

聽日出篇
希望有人睇

你直接去Ella 無去 Nuwara Eliya ?

多謝

係adam's peak睇唔睇到日出？

係呀 唔係去好多日唔想咁chur

宜家諗返起冇去horton's peak都幾遺憾

可惜呢... 我上年都去左斯里蘭卡
同你路線方向好D唔同

Colombo > Unawatuna > Galle > Polonnaruwa > Dambulla (Pidurangala + Sigiriya + Cave Temple) > Kandy > Nuwara Eliya > Colombo

最好笑既一件事係. (你知Colombo市區同機場離幾遠啦)
我係Colombo市區打左架Tuktuk入機場
係Tuktuk 佢開左價我地唔岩 跟住我地企硬我地個價
最後佢半推半就俾我地上車 之後就係咁話最好俾多D ETC
之後一到機場 個司機仲係咁爭持話 佢開左咁多個鐘 要我地俾多D佢
跟住我地俾左協議既價錢 就一支箭直入機場禁區
佢架Tuktuk入唔到機場入面 佢想追又追不得咁
呢件事好深印象

(續day 4) Kandy

落左山之後無聊得濟做左樣最無聊既野

兜Kandy Lake行一圈

然後發現 好多外國人都好鐘意旅行果陣帶本書係身隨時睇
唔係lonely planet果種旅遊書 而係真係小說既書

行過呢條橋 代表你已經跨越左一半地球Kandy Lake

然後就行左入去好似校園區既地方

差D想photobomb佢地

再行行下.......

望咩望 仲唔快D摸

兜一圈用左我差唔多成個鐘
係真係冇野好睇嫁 當係hea下時間囉
但hea hea下原來已經成2點幾 係時候去搵野食

Kandy Lake既近佛牙寺果邊有好多唔同既野賣

爆谷就成日見啦
隔黎仲有比錢磅重既服務

行過望一望........咁熟口面既
係細個成日見 係用圈圈畫幾何圖形既間尺啊
見佢攤曬D紙出黎有一下仲以為佢係賣D畫完既紙添

搵野食既途中比我發現有間地下面包舖
見入面咁多人就湊下熱鬧去買兩個當晚餐

除左有魚果D佢寫到明fish之外
其他都冇點寫 就是但買左左上角果個同第二排左二

跟住再是但咁入左間幾多人下既餐廳食野
冇記錯既話個飯應該叫biriyani
有色冇味類似印尼炒飯 仲有舊咬唔到既雞肉
外加多個酸奶
斯里蘭卡既酸奶比較’結’ 有D似淋少少既cheesecake
幾好食 屌得過

食完再周圍行下行到4點幾就返返去hostel啦

Kandy 街景

返到hostel寫下日記hea左陣就差唔多時間試下果兩個面包

點知兩個都係咖哩薯仔包
分別只在於一個辣到仆街 一個唔辣

係Kandy既一日半就咁好虛無咁渡過左

day5 Kandy - Ella

黎左斯里蘭卡既第5日 終於有得搭火車啦！！！
呢一日既行程係un6個鐘去Ella
呢到既火車有分3個class
1st class要係一個月前訂 比你舒舒服服咁un去你既目的地
2nd class係最多遊客搭既 經濟D 好似大陸D火車咁
3rd class就係最多local搭 同最平 廢話

一出hostel就有架經過 真係行得好慢好慢好慢

呢條路就係岩岩火車經過既路
因為火火車班次好疏 所以D人成日都唔理 就咁行係路軌到

一到火車站就即刻衝去買飛
之前上網睇blog D人話 D飛係火車開前一個鐘開售 所以都要早一個鐘去買 話費事賣曬搞到上唔到車喎

但去到都唔係果回事既

架車8點40分開 我7點15分到左已經有飛賣 而且冇咩人排隊 仲要本身想買3rd class 買飛果陣講完個目的地之後個售票員就以迅雷不及掩耳既速度出左張2nd class比我
.......照搭囉 可以點姐

門口係火車時間表
企左係到望左陣究竟個鐘識唔識旭
但諗諗下唔係喎 識旭既話d火車咪永遠都唔會準時囉
On99嘥左30秒

入左去就坐定定等火車啦

雖然係貴少少 但都只係12蚊港幣 所以還好啦

雖然上網一search都會搵到
去Ella係坐火車前進既右面睇既景係靚D嫁！！！！

個天都唔錯 很好很好

包餅前一日買落做早餐 350盧布 鬆鬆脆脆有d奶味 都幾好食
而且唔知係咪佢地突登既 呢種包裝既餅入面都有d空氣係到 所以冇咁易整碎

對面月台有火車到先 痴線落極都仲有人既

見到呢個牌就代表你開始進入2nd class啦

等等等等等 終於有車啦！！！！

有搭過既人都會知 上落車係迫得幾痴撚線

果陣仲唔知可以從個窗擺個袋去霸位 就死迫爛迫迫上去

因為揹住成身野又唔夠人迫 上到去見到右邊都冇乜位剩 就諗住開左火車之後坐係門口既腳踏位算啦

突然之間！

有兩把聲音向住我大嗌 i have taken the seat for you
喂我好似冇見過果兩個人嫁
我當下即刻望一望後面
唔係喎附近全部係local黎個喎
再望一望佢地 佢地係對住我嗌呀？
就半信半疑咁問佢地 me?
你知啦 呢D應錯機好柒嫁麻
佢地答左我yes之後我就順理成章咁坐左係佢地對面
雖然係係左邊既座位

見都冇見過就幫我霸位 架妹好有愛呀

去到呢到先
留個名

過癮

我都有係斯里蘭卡坐過火車,同個fd兩個就咁坐係到車卡門到,隻腳伸埋出去鳩fing,火車行過如果路邊有local見到我地會同我地揮手,果個感覺好正,好似番去70-80年代果時咁,一世難忘

Lm

我未試過傾唔掂數
可能係因為一直都比緊水魚價

咩過癮？

見果兩個架妹咁辛苦幫手霸位都唔好意思坐出去

屌好想去

但12月3200蚊機票真係好唔抵

好多都禁住搶...明當你水魚...
所以俾人呃左十幾日錢... 叫做終於反抗

係嫁 3200有好多選擇

咁惡既咩 我又未去到咁

咁住宿，冷氣又係咪必須

去到高既地方就唔洗囉
Kandy 唔洗冷氣都夠涼
Ella冇冷氣都會凍醒左

冷氣房好似貴好多

Day5 Kandy - Ella

（多圖系列）

上左火車冇幾耐就上左山啦

次次影相都見到個𡃁仔望鏡頭

山景啊

係望到另一邊既景之前
我真心覺得其實都唔錯呀

但一個唔覺意望去另一邊果陣

痴線會唔會差太遠

仲要其實我係長期對住呢D景

真係好偶爾先有既山景
仲要算係一閃即逝果種

斯里蘭卡好興係車上面賣野
仲要係迫到不行既火車上面佢地都可以穿插其中係到叫賣

朝早7點起身開始就淨係食餅
dry到頂唔順之際就決定買個炸蝦餅黎食

其實都幾唔錯 D餡同泰國餐廳既炸蝦餅差唔多
仲要佢係用D學生既功課紙整成個袋裝比人
但我淨係買一隻 佢就叫我就咁係佢個籃到拎
冇得影

繼續睇景

架妹佢地係 Nuwara Oya (去Nuwara Eliya既火車站)落車
我就un多兩個鐘去Ella
佢地淨係係Colombo去左Kandy再過Nuwara Eliya之後就返Colombo走人
唔搭海上火車好可惜啊！！！
好彩我上網search到 雖然通常D人都會係Galle搭去Colombo到睇果段路
但其實實際上最近海都只係得一小段
所以就話左比佢地知係邊到搭去邊到 當係報答佢地幫我霸位啦

中途有個老豆抱住個仔上車
見佢抱得咁辛苦就比佢個仔坐左係我地果邊張台上面

佢好驚跌 一直好緊咁抱住架妹袋野

同個老豆傾左幾句佢就話自己係Nuwara Eliya開茶廠 可以帶佢地去佢間廠到.....正呀 可惜我既目的地係Ella 唔知佢地最後有冇去到呢

坐咁耐火車其實唔算辛苦
但問題係太早起身好眼訓
架妹落左車之後 冇人係到吹下水 加上又冇乜景更加易hup著

不過

好彩係hup幾分鐘醒下再hup既loop入面既空隙比我見到呢D景

完全體會到咩叫美景讓精神為之一振

帶住部山狗係到瘋狂拍片

呢兩個𡃁仔就瘋狂望住部機

唔知係邊到睇返黎
外國人去斯里蘭卡 就好似香港人去泰國咁
所以係斯里蘭卡既旅遊熱點會發現外國人好似仲多過本地人
多外國人就自然多鬼妹 多鬼妹就自然多靚女鬼妹

痴線佢真係好撚靚 靚到都唔敢直望佢

繼續搭

係咁影車頭車尾
除左咁真係冇乜好影

un足6個半鐘
終於到Ella啦！！！

落車果陣…..好多人塞曬係到唔知做乜

行到去出口先發現原來要收返張飛
冇得儲飛

然後

時間返一返黎香港先
話說前排睇返係斯里蘭卡拍既片
突然間睇到一幕
心諗 做乜咁熟口面既

諗諗下 搵返張影曬寄出去既postcard既相

再睇真D

咁岩係同個景係一樣嫁

好似有D大驚小怪但估唔到個景係真實出現

我住過兩間有冷氣都係100港幣樓下

其實galle去colombo個段值唔值
聽講得好短

係好短 車程4個鐘 但近海既時間大概得20分鐘

幫樓主推下

睇到d相又諗番起當時坐火車門既感覺,有機會會再去感受多次

坐唔到火車門 好揼春

其實真係勁正,你冇試到真係差緊d咁,唔緊要啦，再去多次咪得囉,都未玩曬咁多個city

去多次囉

我都覺好差咁d 但係去多次之前仲有好多地方想去

想去多次 但唔係呢幾年既事

原來斯里蘭卡咁靚 我都想一個人旅行

Day 5 Ella
出左火車站之後雖然已經餓到不行 但都係決定去左hostel先
始終知道個位係邊感覺安全D麻

一邊行 一邊有tuktuk司機叫我上佢車
原本都冇諗住搭車 只係諗住問下個方向
點知個司機一見到間hostel又好浮誇咁話又遠又難行又乜又柒(Google maps話離火車站1.7公里)
當個人餓餓地餓到失去理智 垃圾又特別易被說服 就講價講到200盧布上左車

經過一大條’櫈’到幾乎跌落山既路
懷疑緊個司機係咪純粹想車我去荒山野嶺掟我落山之際

搭左成15分鐘......終於到左hostel啦！

一到埗 咁岩見到個host準備出去 佢就帶左我去房話我知邊張床又擺低野先
就叫我幫佢看住間hostel 佢出去買野

所以我又真係乖乖地跟返佢去common area坐定定等佢返黎
但其實我真係好餓 比我走呀

等多好似15分鐘 佢終於返黎

然後就攤開張地圖好詳細咁同我講留係Ella既呢幾日可以做D乜
係呢一刻 我覺得佢幾好

我諗 係陽台就見到呢個景係住係咁偏僻既hostel既唯一好處

等佢講解完就拿拿聲狗衝出去搵野食
仲突登計埋時 由離開hostel到去到市中心 少少急步行都用成半個鐘

是但搵間野再是但叫左個炒飯就開始狼吞虎嚥
不過話時話 做乜斯里蘭卡D野食成日都咁大份

食食下 隔離台黎左兩個大陸人
但佢地英文又真係好麻麻 就狂上網search D名係咩

最後 嗌野食果陣就係咁講
I am chicken she is chicken we two chicken

食完 去左買左D水同餅 再周圍行下都就黎6點 就襯係入黑前開始行返去hostel
一邊行一邊嗅住淡淡既茶葉香都咪話唔正
但因為一直都係上斜搞到行得慢左 行到1/3個天已經開始黑
就極快咁狗衝返去
行到氣都喘埋終於趕係天黑前返到去 一邊行就一邊係到諗
去唔到Adam’s Peak到睇日出 點都要去Ella 呢個Little Adam’s Peak到睇掛
係hostel再望下行返黎果段路.........一片漆黑
感覺係仆街死都冇人會發現 就決定問個host 有冇tuktuk司機肯係我去睇日出果朝 即係後日既3點半黎接我落山 有就有 冇就硬著頭皮行落去啦

一上到個common area 問完個host佢話第二日再覆我
然後見到一大班人係到玩card games就join埋啦
係6個人之中有一個南非既女仔 其他果5個都係荷蘭人 仲要佢地唔係一齊黎旅行
痴線 黎斯里蘭卡旅行既荷蘭人應該係其他國家既旅客總和

玩左兩舖荷蘭版uno就比佢地叫埋一齊出去食飯 話唔食都飲下野喎
同埋佢地call左兩架tuktuk 所以坐左半個鐘都冇就又搭返落市中心
其中一架係4個人迫埋一齊 個司機就收左我地400盧布
諗諗下都幾揼春 果陣冇留意清楚佢個位 為左慳十幾蚊港幣先揀呢間hostel (都成1500盧布 即係80港幣)
但咁搭tuktuk法 嘥錢嘥時間

一齊去食野既伙伴們
外國人真係好唔興影相 搞到成日都唔多好意思影

我地去左間係樹屋到既餐廳
而佢既樓梯感覺唔係幾穩
當身形比較龐大既伙伴上左去之後 佢地都不約而同地停左係到對望諗who’s next
好仆街

我去到淨係飲湯 而佢地全部都嗌rice and curry
個老細就索性每人一隻碟 再一兜兜餸拎出黎比我地自己裝
一邊食 佢就一邊留意邊個兜空左 二話不說地拎入廚房添
好似唔洗錢咁 仲係咁問我地夠唔夠
試左啖 都唔錯

食飽就去左飲野
去左間好似叫chill既bar

又真係幾chill既 上到二樓 入去要除鞋 櫈就係沙包梳化 坐又的攤又得 得左

個人興趣係每去一個地方都試下當地既啤酒
人黎 黎一枝Lion Beer
…..好淡

吹吹下水又講到去政治
多荷蘭人就由荷蘭既政治講起啦
記得好似係有兩個主導既政黨係到打生打死 成日都有議會紛爭之類
而當我講到香港既小圈子選舉 佢地全部都一副唔撚係掛熊既樣 覺得好難以置信
我都覺

傾傾下傾到成12點
就又係大街到截tuktuk返hostel啦
企係路邊等齊人落樓果陣
無啦啦有架tuktuk好快又好近我地咁駛過
仲要個剎制位勾爛左其中一個人件衫 停都冇停就揚長而去
嚇到我地呆曬係到
斷估都唔會見到成三四個人係到都咁明目張膽咁搶野呀.....
而咁岩又有兩個警察經過 同佢地講佢地都話冇乜見過呢種事發生
可能佢地都唔想做野 就大個女仔話 要唔要追究 要既話就要即刻去落口供之類 一定會搞好耐咁喎
而佢見都冇乜損失就算數返hostel

返到hostel房 我訓上格床
一上到床我呆左 床上面至少有5-6隻同蚊差唔多大既死既昆蟲
前提係個host係帶我去間房果陣佢爬過上去睇話冇問題
再問返其他人 佢地checkin 果陣係乾乾淨淨正正常常 仲要我冇左張被個host都冇話我知.......
呢個故事教訓我唔好onon99咁 應該要自己check張床
好彩其中一個女仔佢前一晚凍得濟拎多左張被借比我我先有被’come’

唯一一張既房相
算啦都係訓兩晚姐

睇完留個名啦

係真係幾靚 去啦去啦

期待12月去

we two chicken

你買左幾錢機票
樓上有位巴打見12月機票成3000幾唔知去唔去好

聽到都唔好意思

我買直航 3000 但無法 假期去一定唔平
最慘係本身早上到 依家直接幚我地改咗晚上9點到

12月最平連埋稅都3500
加埋visa成4千先去到
勁唔抵

9點 呢個鐘數好濕鳩

有時想去既衝動會埋沒一個人既理智

Day 6 Ella

hostel間房既屋頂有個關唔到既百葉窗
搞到半夜飛左隻蜜蜂入黎係到嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡足成晚
同埋唔好睇少夏天既斯里蘭卡
我果晚凍醒左三四次 起身著多兩件外套先訓得著

黎到高山地區 唔係唔去茶廠呀麻？
Ella 好似有兩個茶廠 其中一個叫Uva Halpewatte既離hostel 9個字步距就梗係毫不猶豫咁決定去果個啦

本身係市中心去都有一段距離
而個host話我知可以抄小路過去 正

佢準備既手繪地圖
呀你又幾準喎

而且個host仲叫我8點半要去到 會有介紹既tour
但自己又唔爭氣遲左起身 又唔想miss左個tour搞到要狗衝過去

穿過D農地

再上幾級樓梯

然後出返大馬路 再繼續直行

就有箭嘴指你上去嫁啦

行左好耐都係呢種路
暗暗地覺得自己行錯 但明明又淨係得一氣路喎
就都係繼續行啦
因為我知自己既直覺係200%唔可信

之前買過幾次六合彩 次次都冇一個number中
今次個中秋金多寶諗住反行其道
將自己想買既number list曬出黎然後買剩低果6個 點知中得1個
所以都係收皮把啦

風吹草低見牛羊.........咩~

繼續行行行 間茶廠係山上面 所以一直上斜路
又要趕時間 媽呀好攰呀

行行下 有個tuktuk司機經過停低
話：you go tea factory?come
叫我上佢架車
大佬呀咁辛苦行到一半有多就梗係唔上啦
點知佢同我講 free free 仲一邊講 一邊將佢擺係後座既一袋生果移開少少比我坐
既然佢咁熱情就上車啦 最多落車果陣比佢屈一兩百盧布姐 仲比得起
其實係唔上既話應該趕唔切去8點半個tour

hi司機 你係咪掉轉左件衫著？

唔理咁多住啦 影下相先

去到一條分叉路佢就停低 指住前面話直行就到個茶廠
講完就好瀟洒咁上左去另一條路
佢真係冇收我錢呀好滾動
我係垃圾以小人之心度君子之腹

司機我愛你

茶廠我黎啦！

行過呢條小路再轉右

就到左茶廠既門口啦

岩岩好8點25分到！
佢既門口好唔似係比外人去既地方
而佢有個綠色既牌仔上面有個visitor 加個箭嘴
我諗點都唔會錯掛

瘋狂咁上樓梯

一邊行 一邊有茶香 好撚正呀

上到冇得再上 見到有兩個呀姨企左係到
奇怪啦 之後行去邊呢
正當想開口問果陣 其中一個呀姨就上左條樓梯

打開埋塊棺材板
然後叫我上去等
btw左邊個有個藍色角係個話比遊客聽 每日8點半開始就會有tour 1個鐘一次直至5點
姐係我誤會左 由頭到尾就唔洗咁趕

上到去.......

因為呢個誤會令我成為第一位客人
冇人 好正
不過就打搞曬D呀姨
事關佢地同時都係準備緊開舖

其中一個呀姨見我企係塊玻璃面前蠢蠢欲動咁 就開左道門既鎖放我出去

好正呀個景 好似係世外桃園咁
有陣淡淡既茶味 唔想走啦

係我set機自拍果陣
有個呀叔坐左係隔黎一野就訓著左

佢hup左5分鐘之後就問我are you ready?
原來係個導賞團個guide黎

同行既仲有一對法國情侶

不過有少少可惜既係係參觀途中唔可以影相 所以就好專心咁聽佢講解

（以下係由整成茶葉步驟）
一棵三四塊左右既葉大塊既代表質素好D 反而會外銷 可以賺多D錢喎因為
然後將冇咁好果D留返係斯里蘭卡到賣
而將樹葉整成茶葉有兩個步驟 半乾同全乾 整乾佢果陣會炒埋一碟 之後先會用機將好D同冇咁好果D分開
係每個步驟 個guide都會抽起一大埋茶葉扔上我地隻手比我地感受下D葉既質感 同埋嗅下佢 係開始同半乾果陣係冇乜味 到全乾先香到不行
同埋佢地都幾hea99 整乾曬之後入箱果陣係一大堆咁堆係地下 D員工係到掃成小山
所以 沖茶都係洗一轉先好
雖然我唔會
同埋全程都幾焗 因為要係咁用機黎烘(?)乾D葉 真係辛苦曬

參觀完仲會有茶比我地試
有分for朝早食早餐前 食飯果陣飲.... 總共都有4種到 而且連我呢種味覺失調既人都飲得出佢有咩分別 正

品完茶之後就完曬 係時候貨金買茶葉啦
驚唔夠錢洗只係買左一盒black tea同一盒檸檬味既茶 兩隻都好好飲 係完全另一個世界黎
雖然兩隻之後係colombo發現都有得賣
仲以為點都會有d地區限定添
下一批既tour已經有成10個人等緊 早左黎都有好處既 人少少 唔錯唔錯

朝早乜都冇食就狗衝過黎 加上飲左幾杯茶更加肚餓
本身想留係果到hea多陣先走 見有個二奶架介紹野食就問下啦
但原來係第二個地方黎 果到冇野食賣 就唯有死死地氣落返山返hostel食早餐

放牛呀 好想食牛肉
但發現斯里蘭卡好少有肉既餐 就算有都大多數係雞

返到去 前一日一齊出去伙伴們都已經食得7788
最左同最右果兩個食完就走
左二就係個南非女仔
剩底果個就係前一晚比tuktuk司機勾爛件衫果個
佢仲要將對鞋擺左係hostel門口 第二朝發現其中一隻唔見左
可能比狗擔左去 so9sad

一邊等早餐一邊傾下大家呢一日去邊
佢地話想去睇瀑布 就是但啦去囉雖然唔明瀑布既意義係邊

等到虛脫我既早餐終於到

食曬咁濟先記得影
剩返果塊就係主菜斯里蘭卡pancake
查D果醬加埋D椰子蓉一齊食
仲有木瓜香蕉同哈蜜瓜而且茶任飲 不過我係山上面已經飲夠
呢到都成550盧布.....係偏貴既街價

食完坐陣就起行去瀑布lu

一期一會

個價錢埋沒左我嘅衝動
唯有等淡季

冇辦法，始終唔係東南亞

會唔會考慮下轉機

轉機好似無乜平

畫隻龜先，繼續寫啦樓主

日日用Skyscanner 捕啦 我果陣既兩千蚊機票都係咁捕返黎

轉頭寫

咁chur既
係colombo出發？
第一日時間鬆d既話建議去左cave temple先 第二朝再去Lion Rock
因為聽講Lion rock要一大早7點到就去 之後全日都好多人
同埋whale watching 未必係季節 我去果陣(8月尾)識左兩個人去左 浪到成身濕曬又暈船浪 連條尾都睇唔到

Negombo 朝早出發

係wor 朝早去lion rock好d 掉一掉先

一日一個地方睇一兩樣野 係搭車好耐

請問樓豬用邊間包車公司

(續day 6) Ella

再次從hostel 出發去睇瀑布 打算之後去 Ella Rock
都係搭tuktuk 落市區........每搭一次就揼一次春

搭車去瀑布段路都幾癲
左邊係懸崖右邊峭壁 有種返左去西藏包車既感覺

ps 搭去Mirrisa都係呢條路 有位坐既話就坐係左邊

搭左10分鐘都冇就到左瀑布

入個瀑布之前有個溫馨提示牌

D中文

其實我覺得呢個地方只係居民去玩水洗衫沖涼既地方
實在唔明我呢D濕鳩遊客去既意義
或者係跳落去同佢地玩埋一份啦
不過見D外國𡃁仔同D本地𡃁仔打成一片又幾開心既

因為天氣太熱
我地就買左個椰子係路邊飲
果到D椰子都唔知咩構造 D水好似飲極都唔完咁

仲有樣野就係
之前上網見到D人話皮膚白少少既(亞洲?)人去到斯里蘭卡會受到明星級既待遇
講緊係有人瘋狂影你/同你影相
呢一日終於見識到

痴那線無啦啦有一大班人行黎問我地可唔可以同我地影相
未問完已經隊部有自拍棍既手機黎一野影左 呢個影完第二個就二話不說地又攝埋黎影左
前後同成4-5班人影
覺得自己好似動物園入面既猩猩比人撚緊咁

不過就咁坐係路邊望出去個景都幾靚

返去果陣都只係2點幾 其實仲比D椰子水頂住個肚
但又真係太熱唔想去Ella Rock 就諗住搵個地方坐下飲下野hea陣再諗去邊

是但去左間樓上既餐廳

冇野好飲既情況下就唯有嗌左個Roti 類似係薄餅包住D菜 蘿蔔 同蛋或者雞之類既野
上面果兜係辣辣地既薯蓉醬 淋落Roti到好正
個人真係覺得幾好食

一邊食 一邊諗去邊好
因為比狗偷鞋個荷蘭女仔全部景點都去左 就點都唔join我地嫁啦
個南非女仔都好似好攰咁就毅然決定唔去Ella Rock
我就建議一齊去遠少少既Nine Arches Bridge啦
但個女仔既性格算係幾猶豫不決 其實都決定左去個橋佢仲係咁search相果D 食完之前再搞左成半個鐘 搞到個荷蘭女仔都唔耐煩走先 佢隔多5分鐘先肯起行

因為上網睇同民宿host都教我地行火車軌去會快好多
正常都唔會比嫁 但通常D職員見到都係隻眼開隻眼閉
行到去火車站果到唔知點落去車軌
個南非女仔竟然想問職員
我當堂嚇一跳 同佢講行路軌唔係officially permitted 問職員會唔會唔係幾好
但佢都堅持去問 我就唯有搶先佢是但係街到捉個斯里蘭卡人問完再帶佢走

搞完一輪終於落左路軌啦 踏係D木到都幾易行
只係周不時會掛住望風景搞到差隻腳嚇一嚇

拿 prohibited呀 我冇水人嫁 不過個個都照行乍麻

第一次咁樣係路軌到梗係要影下相

一邊行一邊同南非女仔吹水
原來佢都成32歲 嚇親 以為同自己差唔多大
佢搬左去英國做左10年侍應
呢排先quit工周圍去
想像唔到點樣做同一份工10年

行下影下相都行左成半幾個鐘 呢個時候 就會見到個小隧道

隔黎仲有D細路係到賣椰子

痴那線 火車時速限係15km/h
踩單車仲快過佢

過左個隧道就到啦！！！

因為條橋有9個窿所以就叫九孔橋

行去另一邊 見到一大班人係到係到等 一問之下先知原來半個鐘後 即係5點會有火車經過 正！

就係同佢地一齊等火車
左邊遠方坐係橋上面個男仔同格仔衫女仔都係馬來西亞人
中間果兩個就係攝影師黎
最右就係南非女仔人

btw條橋到會有警察係到 要等佢走左先好坐係上面影相

一邊等一邊吹水 到左5點都未有火車到 同時其中一個攝影師話火車delay
唯有繼續等

等等下 個南非女人話可以擺D銀仔上路軌到等火車經過果陣碾過 就會有印 當係紀念品咁 見幾好玩就擺幾個試下啦
點知所有人都話火車經過果陣未到已經會震跌D銀仔 叫我地唔好嘥氣
又有少少嘲笑咁叫我地搵香口膠𡁻完痴落去
我地一於少理 繼續擺係果到

等既途中周不時有D tuktuk駛去附近空地既聲 好幾次都以為係火車要黎
等多一個鐘 架火車終於黎！！！
大家不約而同咁係到歡呼 好熱血呀媽呀

總有D仆街係都要係鏡頭前面影相
冇想像中咁正
可能係因為架火車既外形
舊d應該會好d

架火車走左之後我地就去搵返D銀仔
雖然搵果陣已經跌曬落草地到

但得左
其中一個死都話唔得既人就係到講 可能架火車行得慢D之類之類
兜呀 繼續兜

之後影返既
咁岩拎去碾既銀仔應該類似97年紀念幣咁 個樣都唔同D

順便影埋D有既銀仔

影完就散水lu
行返去先發現個隧道原來有個graffti

日落啦開始 要行快D
最後段路要開手機電筒先行到

返到市區 個南非女人話想買D野食就陪佢去買
都係係Ella大街買 以為好快啦
點知都行左成半個幾鐘先決定到買咩 應該係我見過優柔寡斷既人

返到去係hostel附近見到有幾隻螢火蟲
咁岩個host又係門口食煙就吹幾句水
吹吹下水佢就指住地下有一堆蟻搬緊隻死既螢火蟲
轉個頭佢就一野將呢堆野撩起扔落我地到
屌 果下真係嬲鳩屌曬鬼 係唔係咁玩呀

不過後來佢幫我搵到個朋友肯係第二朝3點車我出市區等我可以上山睇日出就原諒佢啦

留名推post係出文動力呀喂

會比想像中更攰
Negombo去Sigiriya 成5個鐘
Sigiriya 去Kandy 又6個鐘
Kandy去ella又4個鐘？
諗返起個屎忽都痛痛地

包車既唔係樓豬 希望果位巴打仲有睇個post答到你啦

如果包車點計
聖誕節去諗住去到先搵房 大唔大機會瞓街

應該係點到點咁計個價？
我諗ok既 大路地方都ok多住宿

樓豬岀文啦

都冇人睇

睇緊

睇緊[/quote]

[/quote]

咁就推一推今晚出

Day7 Ella-Mirissa

3點起身出門口 有一刻仲係到諗緊個司機會唔會起唔到身
因為來回hostel都要成個鐘 因為呢日要再un 6個幾鐘去Mirissa 就決定所有家當爬山
個南非女仔前一日已經去左little adam’s peak
話上山有兩個入口 遠d果個入口易行d

順利坐上tuktuk 繼續鄧下鄧下鄧返出去
前一晚個host再三強調個tuktuk司機只會車我去市中心 咁就預早d行去山腳啦

點知到個分叉路口 佢應該會係果到放低我既地方佢仲問我 are u going to the little adam’s peak?
我答完yes之後佢就繼續車我去到第一個入口山腳 係愛啊

落左車 架tuktuk走左之後 有d無助
因為條路完全冇街燈
只係靠google maps 同手機電筒先知前面有條路

當冇乜光污染既時候 指定動作就一定係抬頭

我見到好多星星呀 你呢？
雖然之前down左個長曝apps 但凍得濟手震 都影唔到d乜 將就下

因為時間尚早 決定繼續行去第二個入口到算
靠住好微弱既手機電筒行左陣
突然聽到後面有車聲 淆淆地底之下就諗住企埋一邊 等架摩托車走左先繼續行
點知架車去到我身邊果陣就停底 問我去邊
on99咁答左佢去little adam’s peak之後佢就叫我上車 佢載我去 話一個人行好危險
鬼唔知咩 但我覺得上你車好似仲危險
但佢又係堅持叫我上車 又叫我no worries 果d
........所以我都係on99咁上左車
一邊搭 一邊係到望住個google maps 諗住一唔對路就即刻跳車
同時又偷少少時間望下個漫天星空

諗返起都覺得好彩 無驚無險咁去到第二個入口
第二個入口既山腳係間酒店 所以都算係有d光
佢仲要叫我行快d去左個酒店先 目送埋我上樓梯先走 媽呀好好人呀

本身諗住由市中心行去山腳都要7-8個字
但全程都有人車 變左咁早上山都冇用
見間酒店既reception係開放式 就諗住靜靜地係果到坐到差唔多時間就走

應該係看更？
諗住唔嘈醒佢

點知突然之間有條友跑左過黎
係到屌醒個看更 指一指我又講左幾句
我諗佢係睇閉路見到我係到就屌鳩佢
：你係咪傻嫁 有條友坐係到都訓到成隻豬咁

所以佢就比我搞到醒左同我係到吹水
sor9sor9

斯里蘭卡既男人好aggressive
成鳩日一問完你are you married 先問how old are you
都算係慣左呢種對答 所以次鳩次都答married 同報大歲數

佢話自己之前係軍人 退役之後就做看更 又可以食政府對軍人既資助又可以收看更份糧
佢講呢樣既個樣係

傾到差唔多就決定起行

咁岩又有幾個外國人上山 佢地應該見我一條友又揹咁多野就問我一唔一齊

咁有伴始終好d既 就弱弱地跟住佢地
雖然條路都幾易行 但額外負重成7kg又係另一個講法
行得慢少少佢地就會等埋我 唔好意思拖慢佢地就迫自己狂行 喘氣喘到抖唔到氣

行左半個幾鐘之後 終於就到啦
佢地都唔理我行返自己既步伐

我見到既唔係山頭 係希望

佢地已經抖順條氣果陣我先上到去
問我are you ok果陣我已經喘到講都講唔到野

但個天已經有少少光啦

周圍都開始變光

發現左有舊突出去既石頭
有個斯里蘭卡人就一野行過去坐低 屌好撚恐怖 見到都腳軟
雖然後來都試左坐過去
原來真係坐上去係冇想像中咁恐怖 最不安都係來回果下 好驚一冼腳就真係仆街

與此同時 亦都慢慢咁日出啦

望住個太陽慢慢咁升起既感覺真係無可比擬

行埋過前面個山頭應該仲靚
後面既景真無敵

仲有隻跟左上黎既狗
訓到成個人咁 成何體統

再望下自己d野
做乜鳩呢三個字充斥係腦海
真係唔知自己帶咁多野爬山係做乜鳩

個影就係我身處既山頭啦
而影下面既公路係前一日去瀑布 之後去Mirissa 會經既路

多謝支持

D相影得幾靚

多謝 係iphone既功勞

留個靚名 我都係今年8月去左半個月斯里蘭卡 可能撞過你

當堂怯左怯
我果陣冇乜撞過香港人

有冇用咩影相app？

冇呀
不過上面d相有穿插幾張用菲林機影

(續Day7) Ella-Mirissa

唔記得講 係上左山冇幾耐之後就撞到前一日一齊影火車果兩個攝影師
有佢地一邊吹下水一邊等日出都幾開心

跟住就理所當然地一齊落山啦
當佢地發現我帶曬所有家當都用見到on9仔既表情望住我 大佬我都唔想嫁

原來我上山條路係咁既 都幾易行

行返出去個入口就同佢地分道揚鑣
繼續佢有佢既生活 我有我既忙碌

都只係朝早7點
岩岩開始雞啼

天氣涼涼地 行下山都幾爽 仲隱約有陣茶香味

行行下見到有個路人係到賞草 就問係咩黎
佢話係茶葉喎
仲摵左D比我試

屌 苦既 呃鳩我

終於落左山 睇返岩岩搭順風車既果段路

用左半個鐘 話咁快就出返市區 輕鬆

睇下報紙水下遊客又一日

Ella既Tourist information centre 兼 Police station

呢條就係ella既main street
落到山先7點半 乜都冇開

去Mirissa既巴士聽講好疏 要搭去Matara轉車再去Mirissa 前後搭成6個幾鐘 一日得三四班
前一日個host話8點會有車 驚架車早到 行開會miss左就一直呆坐係果到

坐坐下有個斯洛伐克人搭嗲 吹左幾句水
話說斯里蘭卡唔知點解 周街都係隻朱古力奶milo既廣告
佢話一開始見到d人拎黎飲嚇親
因為係斯洛伐克語 milo姐係番梘

拿 我唔搞你你都唔好搞鳩我呀

係等車期間 撞到前一日果兩個馬來西亞人 佢地都係去Mirissa
係緣份呀

吹下水 輕輕鬆鬆等到8點半先有車
成架車都係外國人 搞到好似旅遊巴咁

byebye啦Ella

話說因為又餓又攰 飲多左水 搞到unun下巴士急尿
而斯里蘭卡既長途巴士會有一個咁大把既中途站
我同果兩個馬來西亞人就狗衝落車去廁所
點知個中途站得一個廁所 就排隊去啦
我已經用最快既速度去完
一出到黎 架巴士無啦啦開左車
果兩個馬來西亞人一個就大叫我跑快D 一個就大叫仲有人未上車
然後我拼死狗衝先返到去
唔係既話真係收得皮
係斯里蘭卡上演公路狂奔

訓下醒下再訓下醒下

一路上都冇乜好睇

發現斯里蘭卡既路邊成日都有間舖 隔離停左架小型飛機

un左6個幾鐘 終於見到海啦！！

係個島國留左成個星期之後先出到黎海岸線

呢個時候
其中一個馬來西亞人就開左個牛油果 將D果肉查落塊餅到比我食

好有愛呀
聽佢講係呢到買牛油果好平

經過長達5個半鐘既車程 終於到左轉車位Matara
係大家又餓又攰既情況下都冇乜心機去邊 直接狗衝去搵搭去Mirissa既巴士啦！

斯里蘭卡既巴士大站都係差唔多樣

再un多差唔多半個鐘就到左Mirissa啦！
晏晝2點幾先到 落車果個下屎忽痛到呢............
唔理咁多 食個飯先

Rice Curry with fish
斯里蘭卡D野食真係好大份
呢到既飯已經係分開左一半
右上角好似薯片既野好好食

而佢地兩個係讀牙醫
係到搞緊學校D濕鳩野
i know this feel

食完飯就返去各自既hostel啦
去到Mirissa都係諗住去沙灘嫁啦
就睇下晏D會唔會係果到撞到

去到hostel checkin完就急不及待咁攤一攤先
攤完就去洗衫順便飲左枝可樂就出去lu
btw 斯里蘭卡既可樂冇氣既

間hostel個位都唔錯 行去沙灘10分鐘唔洗 兩晚$130有找 雖然得凍水涼沖 不過地方好乾淨
而且佢會每人比條大毛巾 岩曬我呢d為左慳背囊位而淨係帶一條細方巾就算既人
呢兩日沖完涼終於可以抹乾個身
真心推薦 叫my hostels 不過岩岩發現冇影過hostel既相

搞掂曬d野都成5點 就行去沙灘啦

正

Mirissa既浪特別大
旭d就沖上岸
一開始冇為意 一野就比佢沖濕條褲

行行下就撞返果兩個馬來西亞人
佢地都係洗完衫出黎岩岩到 就一齊鳩hea一下

好溫馨

呢舊石係睇日落既最佳地點
不過冇帶衫換就收左皮過唔到去

平時通常都係hea鳩鳩咁9點先醒 5-6點就屈係hostel hea嫁麻
但呢日就睇左日出又睇埋日落
感覺過得好充實

Mirissa沙灘最爽既係一到夜晚 d舖頭就會放曬d檯檯櫈櫈出黎
每張檯都有個蠟燭臺
加上偶爾比d浪拍打下腳板
爽呀

去到海邊食乜？梗係食海鮮啦
咁岩個男仔又識揀海鮮就交比佢揀啦

呢到連埋支大啤 承惠3700盧布左右
仲要佢揀既海鮮同煮出黎既都唔同
最好食係d薯條

一邊食一邊吹水
見佢地苦惱緊間餐廳既wifi好慢 搞唔到學校d野
而我果陣仲以為自己有6定7gb data
就好豪氣咁share左個上網比佢地

黎！我地敬水鳩遊客既餐廳同印度洋一杯！

漫長既一日 就完結係紙醉金迷既mirissa beach到

睇完留個名啦

繼續 ,另求ipohne長曝apps

正啊 不過間餐廳好似都幾貴

因航fanfares有科倫坡，但都要$31XX，同埋有限期得7日

ProCam 5 幾好
免費apps試過曬咁濟 好廢

係貴得黎同食物質素唔成正比

直航？ 3000幾都算屌得過

支持

Day8 Mirissa

話說我憧憬左好耐 一早已經plan好呢日要係Mirissa Beach到搵間有賣椰子水既餐廳 一邊飲一邊寫日記 望下印度洋吹下海風又hea一日
點知個天係都唔從人願 半夜開始落大雨 落到呢朝
去沙灘先落雨既悲慘程度我覺得僅次於沖涼先急屎

既然係咁就決定去Dondra Lighthouse 即係斯里蘭卡最西面既燈塔啦

Mirissa既主要幹道

等車 要去Matara轉車先

好彩Mirissa去Matara既車好密 等左兩三分鐘就有

架架車都有唔同既style

一到左Matara車站就會見到一個海上寺廟
（其實前一日轉車果陣已經見到 但真係太攰 就算佢係天上寺廟都唔想理住）

既然一場黎到 咪順便去埋囉~

個天一直陰陰沈沈咁 加上係海邊 就自然好大風 搞到條橋一直係到un下un下 話唔驚肯定係呃你啦

一停低影完上面張相 個天一野就倒水咁落雨
咁岩又企正係橋中間 就唯有狗衝去廟果邊避雨

個個都困左係間儲物室到 淋到濕曬

等左陣 過雲雨黎好快就停左 就諗住上個廟到睇下啦
點知個個local都係直接上去就得 我上果陣係門口個警衛叫我比100盧布入場費
雖然100盧布唔多姐 但佢一臉擺明呃鳩我錢既樣搞到條氣唔gur
算鳩數唔上就唔上 直接去燈塔算

淋完雨又有少少涼就著返件外套啦
點知 說時遲那時快 無啦啦有隻烏鴉痾左督屎落我件衫到
仲要比個細路目睹成個過程係到笑鳩我
唉屌做乜野呢日諸事不順 可能連個天都叫我收皮
咁就唯有順應天命收皮返去啦

DLLM 前一日先洗左衫乍

你係咪都覺得我好慘

on99咁遊左個車河 而且都只係兩點幾 唔甘心就咁返hostel就決定去間好似好出名既餐廳食個Roti先

蝗去到邊都要食中餐

間餐廳係條都幾偏既小路入面 都要行一段時間
就睇下你係咪咁好食

嗌左個番茄仲有唔知乜Roti
嗯.....劣食胃都覺得幾麻麻

食完又開始落雨 姐係迫我返去姐

咁我咪返去洗埋件雀屎衫同睇落雨囉

同房仲有另一個英國女仔 佢又係比落雨收左皮返黎hea
佢就建議夜晚一齊係hostel食晚餐 食完冇落雨既話就出去飲杯野
我實話好嫁！就開始各自hea
將寫日記既場地由海邊轉左去hostel房 寫陣hea陣 磨到4點幾我頂唔順啦
見出面停左雨就屎忽痕 問佢要唔要出去兜個圈先返黎食野 大佬就咁訓係到消化唔到個Roti呀！！！

其實Mirissa真係冇乜地方好去 於是就再行左去沙灘 順便睇下夜晚去邊間飲野

好有衝動去埋住佢

兜完個圈岩岩好hostel host都整好野食

晚餐係足料Chicken Kottu 300盧布
就咁睇以為岩岩好會食得曬 但容許我講多次
呢到既野食真係好似無底洞咁 飽到你嘔都未食曬

食完之後就事不宜遲 黎到呢日既highlight 去飲野啦
因為潮漲又黑既關係 過唔到沙灘既另一邊 最後都係去返最近hostel果間

係遠方仲有放煙花

一邊飲一邊傾計
btw斯里蘭卡飲cocktail都好平 300-400盧布有杯
講起大家都有影菲林相 我地就交換手機睇下對方影既相啦
佢睇到我係Notting Hill影既其中一張相

就指住其中一間屋驚呼：呢到係我屋企
下係真唔係呀 我聽到都大吃一驚 因為張相係係眾多條小街入面既其中一條 連確實既位都唔記得
痴那線

傾傾下無啦啦比個店員叫我地去岸邊有野睇

佢地係潮漲果陣會就咁係岸邊釣魚 話釣左呢條得斯里蘭卡先有既唔記得咩名魚

睇完就順便埋單返hostel 呢日就好虛無咁渡過左

home office做野做到12點都出po 比個鼓勵樓主好麻

追緊

路過一推

推下先

鼓勵鼓勵

睇完樓主個post上兩個星期去左 去完樓主個post都未完 btw依次旅行真係好攰下

又忙又冇乜人氣咪間唔中收收皮囉
去邊黎

Day 9 Mirissa - Galle

前日早起身左一日行山就要抖返兩日
搞到尋日返到hostel攰到9點就收左皮訓著左
所以呢日7點幾就醒 再執下野就同英國妹去沙灘食早餐

話說斯里蘭卡既上餐速度真係好慢好慢好慢好慢
明明都已經冇乜人 但由嗌完個set到上菜都用成半個鐘

拿 個蛋係咪性暗示
對住個海食早餐 容許我講一句
真係好撚chill呀屌你

仲有隻狗同我地一齊聽海哭的聲音

等我走先好天

食完早餐 同英國妹一齊好chill咁攤係沙灘椅曬下太陽 差唔多時間就走lu

byebye啦Mirissa 下次我黎既話一定要好天呀

搭巴士去Galle都算快 個幾鐘就到
不過中途發生左個小插曲

話說全程好多時候都係海景 而我咁岩坐係窗邊就好沉醉係望海同比風掌摑之中

點知搭搭下feel到有個手掙頂住條腰 見個人係拎住袋野以為佢係想hold好袋野 所以冇為意到
就決定旭下前又旭下後又縮到最入啦 點知佢個手掙都仲係頂到我
咁就應該唔係唔小心 就指一指佢隻手再細細聲講excuse me
以為之後冇事發生就繼續望景
但突然之間feel到有野壓落個大脾到
一望 屌 係條友隻手指 屌你老味呀今次冇得唔小心啦掛？
就大喝一句 excuse me mind your hand please
佢就扮冇野咁縮埋
但令我最撚嬲既都唔係呢D 而係佢落車果陣仲笑笑口咁同我say bye
吔屎啦
完

斯里蘭卡其中一樣好出名既係高蹺立釣

咁岩搭車見到就即刻開Google maps記低個地方決定第二日去！

都話小型飛機無處不在嫁啦

同埋架架都唔同既巴士

話咁快就到左Galle
話說前一晚好豪氣咁share完數據比果兩個馬來西亞人之後
臨訓前先發現D 數據有分日夜 仲要唔知佢兩個做乜黎chur曬D數據
鬼咩 邊個叫佢D SMS用量提示係用KB黎做單位 一直冇留意搞到以為仲剩好多
所以就死死氣地去搵dialog門市topup左先

沿住大路一直行10分鐘

再經過間醫院

話咁快又到Dialog門市原來又冇影到相
係入面搞左輪先發現可以用買電話卡入面其中既400盧布黎topup數據 正呀喂

市區價真係好抵屌 圍返起5蚊港紙 日頭就有500MB用啦

搞掂之後就去hostel啦！
去Galle既人通常都會住Galle Fort入面 但偏偏果到既住宿就鬼死咁貴
死搵爛搵之下終於比我搵到一間90蚊港紙到包早餐 不過係10人混宿既hostel
（訂果陣佢淨係寫bunk bed）

巴士站果邊既檔攤

天陰陰

迴旋處既右邊就係入口啦

Galle Fort除左舖頭多之外 最多既就係草地
所以都有好多人係到玩板球

經過呢間佛寺就係hostel

（之後影既）

hostel既入口係間餐廳入面
（好似係Galle Fort好多住宿都係咁？）

雖然係咁多人混宿 但都唔算太迫既.........對於一個冇乜要求既人黎講
不過佢好在每張床既蚊帳入面都會有盞燈同埋風扇仔 係房到又有喎 涼到凍添呀
不過都係要沖凍水涼

訓開碌架床都知 上下格其中一個人旭就會成張床旭
而呢間hostel既最on9之處就係佢兩張碌架床既床架係用條樓梯連埋一齊
好似有D 1999 睇圖啦

姐係命運共同體由兩個人變左做四個人 頂

唔得 太攰頂唔順啦 打到呢到

pushpush

印象最深刻都係Galle，唯不係嗰到兩日係有藍天白雲。
而且Fort嗰到成日都有啲好似聚會咁嘅野，圍埋到跳下舞唱下歌咁，連啲鬼佬鬼婆都會一齊去玩

附上當地劣圖

可以的話想二，三月去一次，當地人話會易啲係World ends睇到靚境

就係斯里蘭卡

好睇！女仔一個獨遊？唔怕？

高蹺立釣喺邊？諗住聽日去

我都幾鐘意galle fort
但係我去過斯里蘭卡最多大陸既地方

斯里蘭卡邊到

怕怕地啦 但又想去咪小心d 頂硬上

Koggala beach
但佢係要比錢先可以影相

推

推一推

放工推呀

最唔鐘意就係 kandy ，d tuktuk 司機個個都好唔老實

留名，今年2月去左
但我買機票好平
1400來回坐馬印航空，好撚屌

平到
係咪包飛機餐同寄艙行李

係，不過都係吉隆坡轉機

轉機要等幾耐?

去好似等5個鐘，返就1個半鐘到

我都放工冇耐

所以一開始就去kandy先既話好易比佢地水

好平
來回等既時間都ok呀 我返等15個鐘

咁夜

今日早左啦 尋日12點幾先收工

Day 9 Galle

擺低D野抖左陣都只係三點幾 就出去行下啦

黎Galle既人基本上都會黎Fort
大概地記得Fort係荷蘭人起既 亦係斯里蘭卡以前既主要轉口港
不過因為南亞海潚加上唔知咩原因導致宜家既轉口港係Colombo

天氣不似預期 陰沉到呢

既然Galle咁近Colombo就一定多遊客 多遊客姐係多咩？多蝗囉
諗返起都覺得好嘈

雖然話斯里蘭卡係宗教國家 冇記錯既話好似有8成既人都有信佛教呀印度教呀伊斯蘭教之類
但果到既人反而又唔係好保守喎
唔係 應該咁講
佢地好鐘意係公眾地方匿埋依泣

例如係咁
隻雀亂入

鐘樓
Fort真係一個好神奇既存在
當仲係火車站果邊 又或者再出D
Galle同斯里蘭卡其他既城市冇乜大分別
但當入左Fort之後就好似去左個唔同既世界咁
有D異國風情 同埋有係城市搵唔到既悠閒
與此同時D野都貴D

佢吹緊個籃入面條蛇起身 但吹極都吹唔起

老是常出現既中式餐廳

係學校門口影張相好難咩 係都要key D人上去

raaaaaa 好莫名其妙既恐龍

行行下無啦啦落雨
但落左5分鐘都冇就停左 但個天明明仲係黑既
好似痾尿痾到一半被迫中止咁
又濕又up又焗又熱
成個香港既夏天咁

呢棟唔知係咩 淨係覺得好靚就影左

話說我去旅行好鐘意寄postcard
一條友悶悶地都要搵D野做下嫁
係之前既地方一直都搵唔到靚既postcard仲好擔心
點知比我行行下行到去呢間野到！

諗住影個門口相就狗衝入去睇啦
點知影影下無啦啦有個外國口音用普通話講你好
眼尾見到佢係同我say hi但我實在唔想理佢住所以扮聽唔到
但佢行埋過我隔黎say hello咁就冇得唔應 焗住同佢say 返hi啦

點知唔理由自可 一理就仆左街
佢問我係邊到人 同佢講完香港之後佢就話自己係身後果間珠寶舖既老細
之前收到香港國際珠寶展既邀請但又對香港唔熟悉就1516緊去唔去
所以想叫我入佢間野到瞭解下香港人

hmm睇佢個款又唔似呃人既 但我又真係好想去左對面間舖先就用盡所有理由say no啦 話約左人呀乜乜柒柒咁
但係佢又一直係到死纏爛打 係咁lur住話傾下無妨
搞左成5分鐘佢都唔肯放棄咪算數 諗住係咁倚同佢講幾句囉

咁就入左去
我諗係真係佢間野掛

一坐低佢就拎D香港旅發局寄比佢既leftlet 又真係香港個喎
跟住就同我講左一大堆珠寶既野 又話佢去香港參展既話叫我去幫手翻譯 當係學下野 亦都對我既furture career有幫助
你唔那係當我咁on9做免費勞工呀？
果下都已經燥燥地 開始敷衍佢

再講講下 佢就無啦啦問

：如果要你幫我promote 我既珠寶 你會有咩idea？

下？做乜鳩？我好似唔撚係黎interview個可？
屌你咩 雖然我既idea唔方好 但你要人度橋都要比錢嫁？當堂個人燥曬底 但無謂失禮香港人就忍住道氣 同佢講
其實冇可能要一個人一時三刻幫你度個橋 呢樣野你應該請個人返黎做而唔係隨便係街到搵個人黎問 唔好意思我真係唔得閒
講完就走左lu

頂佢個肺正奸商
好彩佢都冇出黎 我就終於可以去對面間postcard舖睇

呢到只係一部分 成間舖應該有成50-60款 痴那線
雖然好想買曬佢 但好貴 一張成350盧布

買完postcard再周圍行

影婚紗相

再行行下見到有好多人圍住架賣野食既車仔 就去買埋一份

有問過個老細呢樣野叫咩名 但唔記得左

一包100盧布 熱辣辣 仲用學生既功課包住

（之後影既）

係薯仔包全D一爽口野 辣辣地幾好食

一買完行左幾步路就落雨
避緊雨果陣 有個女仔叫一叫佢身邊既女仔然後指一指我
跟住佢地自己講左幾句之後就問我可唔可以影張我既相
心諗做乜鳩 你咪影囉
然後影影下仲同埋佢地全家人影

咁就索性我都影一張啦
成件事真係好鳩

影完之後又咁岩停左雨我就繼續走 諗住去睇日落啦
係馬路邊行緊果陣 迎面而來有兩隻對眼紅曬既狗
唔知係果陣既錯覺定乜 總之覺得佢地好兇狠 就下意識行出少少避佢地啦
與此同時 因為斯里蘭卡既tuktuk司機好興駛到好近你隔黎然後問你搭唔搭車
咁岩又有架駛埋黎但我又掛住望住果兩隻狗會唔會失驚無神衝黎咬鳩我
所以我就比架tuktuk撞

好彩佢唔係開得好快 佢一撞到都停左停車
然後就係到一邊屌鳩我一邊加速開走 可能驚我追究
但又係自己衰既 就冇辦法啦都要同人say聲sorry
好彩都唔算太傷 係大脾後面瘀左一撻2/3張八達通咁大同行路果陣好撚痛

不過比我揀我寧願咁比車撞都唔要比狗咬

最後都死左去睇日落先 但太厚雲 乜都睇唔到

vd笑,比人捉左去interview做珠寶promoter ,話說我係斯里蘭卡都比人捉過去睇珠寶,好在咩都無買走得到姐

吹水變interview 都係第一次

去完覺得斯里蘭卡人好奇妙，不過唔會反感

galle的確係幾靚
不過要去超市就要行返出火車站嗰邊
仲會有人問你拎錢
好在當地嘅大隻佬會幫你拖趕走佢之餘仲會帶埋去超市

anyway
有間漢堡好好味
ching有無食過

佢地真係好神奇
真係好反感都係得呢次

反而未試過比人問拎錢 可能睇落去太窮
冇呀邊間 我果陣沉迷左係斯里蘭卡既野食入面 唔想食其他野

（續Day9） Galle

hostel個位其實真係幾好
係睇日落既位直行一陣就到

行返去果陣聽到座寺果邊有D鼓樂聲
就返hostel擺埋D野出返黎八下係咩事啦

好多人

再行返出少少

D人一直係到傳一盤盤有花、生果之類既野
連警察都要出黎幫手攔住D車

傳到去係草地上面既廟到

廟隔黎仲有位比人點燈

到返返去果陣 D細路同埋大人 已經坐曬係到

同時又有D僧人係到主持

我諗佢地係係到唸經文
一開始係僧人自己係到讀
跟住就佢讀一句 D細路同大人跟住讀一句
頭尾都唸左成兩個鐘經
仲要係開咪唸 應該方圓5公里都會聽到

都好似成9點先唸完
完左之後 D細路就逐個逐個去比D僧人定住持綁手繩

問返佢地先知 原來D細路由第二日開始一連5日要考試
所以呢個當係保佑佢地掛？
係我既話我真係寧願係屋企溫書或者早D訓

Day10 Galle

呢日都係hea99咁 去Galle出少少既Koggala Beach搵高蹺釣魚 再去英國女仔極力推薦既Jungle Beach 跟住再返Galle Fort hea下算

所以就一大早去左搵早餐食
Fort入面食野真係好貴 下下都係500盧布起跳
行行下去到臨近Galle大門既一間餐廳仔
問完價就二話不說地坐低食啦

老細

唔知係為左就外國人口味定點 斯里蘭卡既早餐九成都係咁

價值250盧布 姐係13蚊港紙 遊客價黎講算係咁
不過個煎蛋好正 雖然另一隻fail左

食完比埋錢 個老細無啦啦叫停我

原來係拎粒香口膠請我食

跟住落黎就搭巴士去Koggala Beach
而個巴士站就係Fort出面5分鐘到步程

係斯里蘭卡既城市到過馬路係一件好難既事
有陣時真係可以企左係路邊成分鐘都過唔到

呢個時候 有警察係到真係好感恩

係到都有成10日 大概都習慣左係呢到係唔洗用Google maps
因為你一停係到周圍望果陣 就會有當地人問你you go where
有陣時可能係tuktuk司機 有陣時可能係路人
有陣時個司機答完你你唔上佢車都冇所謂 有陣時既路人就可能係有目的地幫你

當我係到搵緊車果陣 有個路人就問我去邊
我都戒心唔大咁答左佢 佢指完我應該要搭果架巴士之後
就無啦啦同我講
：我可以車你去 橫掂我好得閒又有車!@#$%^&*(
咁我就唔婉拒左繼續行 見佢冇跟住就當冇左回事啦上車啦
而斯里蘭卡既巴士門係長期開住 方便兜客
點知就係巴士開既前一刻 果條友跳左上巴士坐左落我隔黎繼續chur住我話要一齊去
咁我就直接say no 然後佢講乜我都扮聽唔到冇理佢 佢就冇癮跳返落車

所以話 斯里蘭卡人都真係幾奇怪 話佢地壞又唔係真係壞
但硬係神神化化咁

之後就一直搭車啦

印度BB
btw巴士右邊既第一排盡量唔好坐
因為果到係僧人優先座
唔小心坐左又咁岩有個僧人上車趕走左我

搭左半個鐘到 就比司機扔低左係路邊 話直行就係喎

豐澤開到黎斯里蘭卡

行多幾步路就轉入條小路到左沙灘啦！
見到遠處有漁夫企左係支高蹺到就行快幾步諗住影個相啦

點知佢地一見到有人黎就即係跳落地

再收埋錢就走人

好寂寞既高蹺

然後有個中介就過黎兜我生意 問我500盧布 即係25蚊港紙影佢地相
頂佢個肺呀 雖然唔貴 但我又唔鐘意呢樣野成為一門生意 加上見到遠少少又有高蹺釣魚 就唔比

個中介見我行去前面仲要串柒柒咁話 你咪試下行囉 佢地都要收錢
行咪行 驚你呀

再行到過去 果然都係要收錢.........算數 最多咪唔影
但因為果陣都只係12點未到 又冇乜野做 就決定係坐係果邊就咁發下呆吹下風睇下D漁夫上上落落

過左一陣 又有一車大陸人黎左 另外一個中介無啦啦叫我過去
細細聲同我講話叫我扮比左錢咁落去影下相 佢幫我同D漁夫講我比左錢

既然你咁講我咪去囉
但始終唔係幾好意思 都係影左兩三張就算

[理想]

[現實]
會唔會近岸左少少

btw D漁夫都幾懶
佢地係上面hea99咁fing左支魚杆都唔知有冇5分鐘就落黎
上圖最遠果個唔知係真係想釣魚定良心發現
個個走曬佢都仲fing緊
而其他漁夫就係咁叫佢落黎 可能擔心佢做爛市

影完之後見佢咁好人 都係唔太好意思就買個椰子飲幫襯下佢地啦
記得要食埋D肉 好正

飲到一半 D大陸人終於上返黎.........
唔怪之得唔洗我比錢啦
佢地一行4個人 每人被湯左1000盧布

飲完say埋thank you就走啦

松鼠
但原來佢地係煩膠黎
成日成到勁高音又密集既吱吱聲就係佢地發出

又有一支孤獨既高蹺

同埋孤獨既老人

可能係因為呢日係星期日 沙灘都特別多人

而我就諗住去個廁所就走啦

喂𡃁仔 你企左係女廁門口喎

今日到呢到 麻煩留名推po

留名
想睇千與千尋嗰段

果段......希望唔會令你失望

輕輕一推

終於追到尾，樓主好勇敢，留名支持

多謝
但連登app無啦啦up唔到圖

慢慢黎,唔好急,最緊要快

岩岩up到
但冇乜人睇又好眼訓............

（續Day9）Galle

係Koggala Beach果邊搭返巴士去Jungle Beach

呢到既巴士售票員真係好勁
佢會記得你要去邊跟住就到就叫你落車

過完條橋就轉入條小路一直行行行.........

點解去沙灘但全部都係上斜既？
行左廿分鐘到終於到左沙灘既入口
但見再行遠少少有座廟就去埋果到先

係一座日本人起既廟

有個牌寫住要除鞋同唔可以影相 所以就冇相lu
不過因為一直上山既關係 去到都已經算係半個山頂
可以係到望返去Galle Fort

係Google maps到cap出黎
連佛寺都有實景圖好撚癲

兜左一圈
果到有唔7-10尊到？唔同既佛像

睇睇下無啦啦有個local問我去邊
同左佢講去Jungle Beach之後佢就話可以行去另一個仲正既沙灘（叫Jungle Beach 2）
加上唔想行回頭路又見可以係果個沙灘行埋去Jungle Beach
咁就去左啦

路線圖

一開始兜左入間寺既出口隔黎既一條小路

有少少荒蕪

好彩前面有班Local 可以跟住佢地

唔係既話要行呢D路我會好質疑行錯 掙扎要唔要返轉頭

行多幾分鐘 聽到有音樂聲同歌聲 跟住D聲行就到左啦！

D人係到夾緊band

沙灘硬係會令人心曠神怡

女 黑黝 長髮 露肩

係到坐左陣又踢下水 就行埋去Jungle Beach到望下啦

比個local指左去呢條路

勉強都可以話佢係路黎既

見到個小石灘以為就到

點知行要繼續行 好彩係日頭行呢D路

最後再經過埋個石灘就到Jungle Beach啦

其實都係另一個大D既沙灘 只係多D外國人 但反而冇岩岩果個咁熱鬧

發下呆hea下思考下人生
諗下究竟有幾鳩先會毒到一條友去沙灘 又唔落得水 都唔知做乜鳩

坐多陣因為餓餓地就返返去Galle Fort啦

等巴士

返到去Fort就亂咁行 行到去dutch hospital

話就話係Dutch Hospital 但其實係shopping mall

隔離仲有個比你睇海景既空地

最右邊個細路斜後果粒白色點就係岩岩去果個廟啦

本來想打多d 但又無啦啦up唔到相

冇人睇

都話有囉,你唔好放棄呀
睇完集氣幫推

Colombo真係得個hea字
不過住宿嚟講真係幾好
我嗰幾日都係住hotel star anise
可以算係成個trip住得最好但價錢又唔離譜

Btw ching原來我同你一樣住galle間p字頭hostel
熱到仆街又無冷氣得把風扇仔
好在瞓下格床而上格又無人
同叫做識咗啲朋友

好滾動

返到colombo唔夠錢 book左遠遠地hostel算

我訓上格
但我8月中去都覺得夠涼

（續day9） Galle

呢日最多野發生既時間其實已經過左
唯有用相做主軸啦

流氓貓

既然去唔到斯里蘭卡最南燈塔就唯有仰望下Galle呢個
下面仲有間小矮人屋仔

個釣魚雕像係唯一一樣我係呢到好想買既野
好彩理智壓制左我

靚

行到攰攰地想搵地方坐下黎hea 而Fort都算有唔少cafe 但一係就貴 一係就冇寫價錢
就唯有返去hostel既餐廳嗌杯野飲坐下算

飲左杯250定350盧布既淡茂茂西瓜汁再寫下日記
住客有優惠 9折好似
Btw上返房擺低野果陣 見到房門有塊牌寫住d注意事項
其中一樣就寫明 free breakfast is provided from......
先突然醒覺
原來房價包埋早餐
當堂揼曬春

寫到5點幾果陣決定再出去行下順便睇日落

草地到都有幾多人下

好多細路放風箏
好驚比佢地既魚絲介頸

Like father like son

仲有唔少得既板球

私影定結婚相 我睇唔透

喂喂日落啦日落啦
Ps我諗都係因為呢日係星期日先咁多人

坐係太陽既正前方睇 點知都係厚雲得濟fail

咁就唯有去食飯啦
選擇困難症既關係就靠trip advisor 既推薦
見到有間野叫spoon’s好似唔錯
而且英國妹仲話呢間係佢係斯里蘭卡食過最好食既一間
都冇唔食既理由啦？

但原來係有
門口裝修緊 等左三個字都未搞掂就唯有轉戰第二間
第二日lunch再食

雜貨舖
唔好誤會 唔係食佢

而係佢隔黎一間唔記得咩名但都係好出名既餐廳

佢最出名就係rice and 10 curries
個侍應都好貼心咁同我講一個人都可以嗌 不過要600盧布
歧視毒撚既

不過呢間野既服務態度真係一流 上菜之後會逐樣逐介紹係乜

令我印象最深刻既反而係左上方格既炸香蕉
出奇地好食
但點解冇類似薯片果隻

一開始唔識 當係碟頭飯咁食一啖飯再揀一樣餸黎食
點知食食下個侍應行埋黎 話正宗既食法係果8格分兩次扔落d飯到撈黎食.....
姐係我一直食既方法都唔岩
而且撈左好食好多

食完就返hostel早d執野準備聽日返Colombo lu

媽呀半夜打呢篇好餓好掛住斯里蘭卡既野食呀

推呀

唔洗瞓咩，有睇架

lived
巴打好勁!!一個人去!!
比著我就唔敢, 就算我敢, 我屋企隻老虎乸都唔比
睇咗當去咗算

你又岩

同老虎乸一齊去

每日都有睇架，唔好棄

絲打英文好好?
每日都有keep住追文

還好啦 去同外國人溝通到囉
多謝

絲打個樣係咪好細個，好似比人恰咁

唔好棄po 只要有一個人睇都係支持緊你

都算係掛 我諗主因係佢地對比佢地白既亞洲人唔理好醜都好有興趣......

咁我希望諗唔會得一個人睇掛.......
有人睇就唔會棄

睇緊，快啲寫

放心我一直係到睇緊

好瘋狂 絲打真係好勇
我想去印度，但我媽應該會打跛我對腳，唔比去

睇緊架
絲打加油 見到你個野壞架果句，笑到癲左

Day10 Galle - Colombo

突登一大早就起身
為左食完早餐之後仲可以周圍行下再消化下就係Fort食埋晏先搭（好似係）2點40分班火車返Colombo
亦都係黎斯里蘭卡巴重頭戲—搭海上列車啦
Ps 相傳係要早1個鐘買飛先有2nd class既位 雖然我都係諗住坐3rd class

唔單止外國既月亮特別圓 外國既煎蛋都特別好食
諗返起前一日唔記得食呢到既早餐......好揼春呀

發現斯里蘭卡好多廁格入面都有水喉 究竟用黎沖咩既呢

食完就去行下啦
但Fort真係好細 要行既其實三四個鐘乜都行完
所以我都冇乜好行決定去岸邊坐下

呢兩架巴士會唔會型左少少

諗住等陣會瘋狂影相但宜家部相機入面卷菲林剩返6-7張
費事等陣要換咁麻煩
就影下d路人

有一刻我覺得自己係做緊art project既攝影師

影影下 見到遠方有兩隻狗行緊埋黎 一望就發現係前日搞到我比車撞果兩隻

嚇到即刻閃走
正辣殺

諗住早d去食飯算啦
點知spoon呢日竟然冇開！！！！！！
連個天都唔鐘意我
咁就唯有揹埋d野離開Fort啦

次次走先好天
Byebye la fort

出到去轉右再行一段路仔既正前方就係巴士站

巴士站既左邊就係鐵路站啦
但因為企左係到成分鐘都無從入手 過唔到馬路

只好行過巴士站果邊過馬路兜個u turn

拿拿聲買張車飛先
只係5蚊 好平呀

見仲有時間 就去左火車站隔黎既一條小街行下

果到大部分既舖或者攤檔都係賣野食

熱得濟忍唔住買支甜筒

1.5港紙 士多啤梨味
比想像中好食 唔太甜又唔太淡 有d冰沙feel

個細路既樣

跟住就入左閘等火車啦

搭去Colombo既火車 一定要坐火車前進既左邊
一上到去 有位 但係係三人位既中間
好彩坐窗邊位個男人見我望住個窗流曬口水咁就同左我調位
好滾動媽呀

等緊開車果陣食個係前一日食早餐間野買既包先

其實有個呀伯望住鏡頭笑

開車啦開車啦 好興奮

架車開左冇幾耐就有個神婆行左過黎坐
跟住一野捉住個呀伯隻手係咁同佢講野

其他人聽果陣都係食花生式笑容
喂 解釋埋比我聽好喎 我都想知呀
不過中途有個呀姨指住佢對我做左個痴線既手勢就知咩事了

點知佢同完個呀伯講 就無啦啦拎轉頭問我
：you from where?
：hong kong
：alone?
：yes
呢個對話隔5分鐘就進行一次 總共loop左3次
仲要第3次果陣佢無啦啦問多句
：you no mother?
聽到之後嚇一嚇 仲以為家中娘親發生咩事
即刻whatsapp個先

唔知係咪因為平日加上係3rd class

呢卡冇乜人
同埋3rd class同2nd class我覺得冇乜大分別
只不過係冇左張台
張櫈硬少少（都算係軟坐）
同風扇既風細少少

如果唔嫌麻煩要轉車既話
我極之建議Galle返Colombo 既頭一段路搭巴士
去到Mount Lavia左右先搭返火車
因為搭火車既景係咁......

一直到喉唔到肺

偶爾經過d民居

再繼續到喉唔到肺

感覺就好似行行下街果陣發現有蚊咬你腳板底又𢯎唔到.......
-/:;($&@“啊啊啊啊啊啊

今日寫到呢到 睇左記得留名推po

出左

無言感激

唔算勇啦 我都想去印度 但未夠膽去住
講真斯里蘭卡既人都幾好 同印度係兩個level

多謝
寫得太慢 都唔記得係邊到寫話你個野壞左

睇大象果度，拉住個蓬

條水喉係比穆斯林沖pat pat
好似係

記得啦
諗返起d雨水流落格甩底又唔可以放低手.......

咁同日本既洗屎忽廁所有異曲同工之妙喎喂
Btw乜穆斯林唔用得廁紙既咩

佢地有樣野叫做淨下，無論去大定去細，都會搵水沖下
讀u年代讀過ethnicity,參觀清真寺果陣，個負責人話佢地認為去完廁所一般人會洗手，但明明身體個窿先最應該洗

原來係真絲, sorry
不過妳寫啲語氣又唔太似

佢都唔會去啦....
應該有生之年都好難去到呢啲地方
btw, 再睇埋妳另外兩篇遊記, 就覺得絲打真係好勇
我都想感受獨遊既滋味

晨早一推

學到野

唔緊要 巴絲都係一句姐

竟然有心機睇返
之前果d柒到自己都唔敢睇

可以既話近近地去轉台灣囉

仲追緊

樓豬有無人話你好幽默，高蹺釣魚理想現實個張圖我噗一聲笑岀黎

（續day10）Galle - Colombo

除左到喉唔到肺既海岸線之外
都有d有趣既野既

例如係當地人好鐘意就咁係火車開緊既隔黎條鐵路行

又或者直頭係到晾埋衫或者被

Btw中途仲會經過一個記念係南亞海嘯既死傷者既佛像
不過當我發現既時候已經過左lu

（Google街景圖）
唔好睇佢好似咁矮
都有成50幾米 同當時海嘯既高度一樣

再經過多排民居之後......

真係好近 嘈死

終於見到海啦

對面個男人見我係咁影相應該唔耐煩到極點

Hmm...因為果陣好興奮 發現影埋影埋既相都唔係幾見得人
仲要唔未拎得切菲林機出黎影就已經過左段路
因為最近海果段得15分鐘到

所以係入面影出去

然後係出面影埋車身

再鳩下鳩下咁自拍幾張
基本上已經好虛無咁完左成件事

所以落車果陣就暗暗地決定第二日要搭多次

落左車已經5點幾
好多人

仲要搵車去hostel 加上又多人
同埋城市既人感覺冷漠d 冇乜人理我 問路都係答唔知

唔知佢地做緊咩呢
靜坐？讀書會？

問左好幾個人先搵到架岩既車上

多人到痴線 仲要坐係近走廊位
係咁比人膝撞之前比車撞既瘀痕
就好似有人係子彈到查鹽在射埋黎咁 真係好撚痛呀屌

幾經辛苦un左成半個鐘先落車

原來Colombo 等過馬路係有得禁制轉燈 好先進
究竟係有幾無知

係路口位等緊燈同睇緊google maps搵hostel果陣
有個同車既男人無啦啦行過黎問我

：are you married? give me your phone number

屌鳩你呀 搵緊路呀唔好阻住曬啦好麻
就是鳩但答句no i am married就算

返hostel之前實在太餓
所以就是但去左間餐廳食野

九成人都係外賣

都係食chicken roti
但佢真係太大太大份
食到飽到仆街就好似冇食過咁
就唔係幾好意思咁逃走左

由車站開始 總共行左5分鐘到就到hostel啦

呢間我覺得都唔錯 70幾蚊港紙 乾乾淨淨咁 有冷氣有熱水 仲要廁所浴室係間shared room入面 只不過係偏少少

話說我成個旅行都淨係著一對涼鞋
搭火車果陣踩落其中一隻feel到有d濕濕地就冇為意
點知返到hostel房 正打算除鞋果陣
.........仆街有陣up臭味既
就拿拿聲著埋去沖涼
然後就發現

腳板底個位比我踩到穿左 仲要踩一下 入面既黑色棉就甩咁d
好彩沖完水唔臭 但好難乾
咁岩見到同房有個女仔有透明膠紙 就問左佢借d黎第二朝痴住先

呢篇野好似我既人生一樣咁虛無 但攰得濟打唔落去啦
睇完幫手留個名啦

冇 淨係比人話過我鳩下鳩下
至少有實例證明現實個景係咁無言都有機會影到現相

巴打好好

又唔坐火車門

一開始冇諗過段路咁短
加上個位係人地讓比我又唔係幾好意思走左去
猶疑之際已經離開左個海

無啦~我呢啲上左年紀既人睇怕都無乜機會

BTW, 班演員踩高蹺果度真心膠...

完全聯想唔到千與千尋果段鐵路
四國個下灘站可能仲似啲

你鳩下鳩下咁好好笑

我唔會棄睇架喎

never too late
膠得黎又好賺 一個鐘已經有4批人
我諗fing兩三日已經夠佢地食一個月

九州都有個木綿站不相伯仲
不過我諗斯里蘭卡最好既係可以伸個人出車同架車舊舊地幾有風味

個人習慣左係咁 冇計
多謝

點都要出完呀
有時返工忙唔得閒出聲姐，但係唔代表冇睇架

剩返兩日都好快出完姐我諗

加油

不過架火車咁叉多人

木綿站-記錄低先

頂 打錯 係千綿

Day11 Colombo

朝早8-9點醒左之後就出左去搵野食
記得之前上網見過有人話斯里蘭卡既酸奶都好好食
咁岩附近又有間highland（奶製品專賣店）
就二話不說地決定去果到食我既早餐

行行下 突然見到有座好壯觀既野 就點都過去八下係咩黎先啦

之前搭車成日經過 今次終於可以近距離望下啦

是但捉左個警衛問 先知原來係印度教既寺
佢仲好熱情咁叫我入去睇下
本身都好想入嫁
但醒起自己著住對痴左膠紙既爛鞋........
都係收收皮先

每個人入去之前都會擺對手係個火盆上面轉幾圈先

仲會有信眾買個椰子
首先一邊念念有詞咁 一邊拎住個椰子係個頭頂到轉幾圈
然後再一野扔落撻圍住既地到
D椰子汁瞬間四濺

分d比我飲都好呀

既然入唔到去就繼續行去食早餐

係企鵝型既......

賣彩券既地方

企鵝後面就係highland 啦

買左杯酸奶同朱古力奶
其實有d驚食咁多奶會肚瀉

不過d酸奶都幾好食 結結地好似落左魚膠粉既啫喱咁
好想食多杯

Btw之前仲見有人話係街邊會有d車仔賣手製酸奶？
但今次搵極都搵唔到好可惜

食完之後就繼續行
本身想一股作氣咁行7公里到去火車站搭多轉海邊火車
但每次經過d小巷果陣就會見到隔黎大街有條鐵路同有個海
好奇心作祟 行多陣就忍唔住去望啦

呢隻裙好似係斯里蘭卡男人既傳統服裝

穿出去！穿出去就到啦

原來呢條就係前一日搭火車既果段路
究竟我係住幾遠

雖然有個caution 牌
但我諗同ella既路軌一樣 不容許亦不禁止通過掛？

因為見個個tuktuk司機都就咁行過去係草叢到放水

咁我就決定好誠心咁係到等火車經過影相

遠方仲要有人係到釣魚

一邊等 一邊係到鳩影下相

影下比人棄置左既警告牌

又影下好似企左係海上面既人

等緊果陣
無啦啦有個tuktuk司機停低同我講 200盧布帶我遊曬成個Colombo
喂會唔會平左d
咁我就話唔洗啦 係到等緊影火車
點知佢就同我講話我唔可以停係到影
但我係係行人路到喎
以為佢係因為想迫我上佢車所以冇理到佢
佢見咁樣就叫我小心d就走左lu

然後再一直等等等...........

究竟我等唔等到呢？
請看下回分解

太攰打唔落去啦

一直都睇緊,唔好爛尾呀

行到鞋都爛,絲打隻腳

你好呢味

爛鞋都唔買過對
搞到我諗起以前返學皮鞋個底甩左用膠紙痴頂住

推推先

冇咁多錢剩

橙

之後用左其他方法補救

點救

（續day11） Colombo

由11點開始
一直係到等等等
等等下有個人行埋黎r水吹
又叫我小心d又無啦啦話有間應該係百貨公司既野大減價
諗住唔應佢又好似冇乜禮貌 一應佢就越講越興奮講足半個鐘
點知有架應該係express既火車黎到佢都唔識停 仲係咁瘋狂講野
搞到我影唔到架車啊
真係你呀媽大減價

比條友搞到燥曬底 開始好冷淡咁應佢佢先行開左
好彩係佢行開冇幾耐 遠方即刻有轟隆轟隆既火車聲
就準備好部菲林機影啦

咔嚓
老老竇竇
我咁影仲爽過係車上面影 因為真係好大風

雖然一野就影到 但始終菲林機好驚fail嫁麻
就決定等多一架

點知又有一個著普通t shirt牛仔褲既男人行埋黎
本身想唔理佢 但佢話
：you cant stay here to take photo
：why
：you cant stay here, I am a policeman
：can u show me your pass?
：there is a big sale in -/:(&, do you want to go there?

當堂心諗做乜鳩
就講左幾句打發左佢走

繼續等 前後都等成兩個幾鐘
仲要水都唔敢飲啖咁曝曬住等左咁耐
開始覺得唔太舒服就決定走

有緣再見啦

點知一過返對面馬路行多兩步

屌！！！！！！！
即刻有架車經過呀
眼白白咁望住佢走.............

見到有間超級市場 就入去買左支能量飲品飲
一出到黎 神奇而又可悲既事發生左啦

又有架火車經過左
雖然應該只係整路軌既車黎

冇得影火車唯有影下白襪仔

吊腳三兄弟

繼續行下行下
發現有個火車站 就又忍唔住走左上去

呢到真係既烏鴉真係非一般既多

係天橋個窗到望出去
仲有人係到曬衫

落左樓梯就係售票處

都冇人既

應該係係火車上賣比人既零食？
好想跟顏色排返好佢

跟住一直行到去個站既最盡頭
又繼續係到曝曬住等火車
仆街做乜要on99咁係太陽最毒果陣等

個個都行路軌當食生菜 點解偏偏叫我唔好係隔黎既行人路到影相

好彩等左唔太耐就有車黎到

可惜呢架係express 快得濟較唔切菲林機影

好啦 今次真係影完啦 走lu

做乜無啦啦多左個人係到訓

又係上網見人話 majestic city有好多野行

咁就決定去果到食個lunch 啦

係個有冷氣既商場

地下仲要有機舖

但成個商場得kfc一間食肆 加上開始頭暈 就決定食左先算

估唔到係斯里蘭卡既最後一餐要食返美帝野食
仲要又貴又難食 成700盧布

抖左輪都仲係不太精神 決定收皮唔搭多轉火車
但又唔甘心最後一日係三點幾就返hostel
就決定周圍行下
係果一刻真係覺得如果有人要搶我野應該會幾易
所以都唔係幾敢拎手機出黎

話說如果想買d靚靚仔仔既手信既話可以去barefoot睇下
果到賣d衫呀書呀postcards 呀手工藝品呀
有d應該係織出黎既細至散銀包 大至totebag都有
散銀包果d好似唔洗500盧布 都算係幾抵屌

（網上圖片）
門面仲好靚
不過舖頭入面唔影得相

後門有人係到織野 隔黎仲有間cafe

再繼續行行行......

好現代既建築 感覺同斯里蘭卡格格不入咁

路邊周不時都會經過D賣面包既tuktuk

佢地會一邊播給愛麗絲一邊周圍去
同台灣既垃圾車不謀而合

宜家先知原來斯里蘭卡有賭場

之前成日都見到 宜家先有機會影底

周圍都有必利痛廣告
上面d殘體

同埋斯里蘭卡既郵筒

話說打一篇文原來都要成2個幾鐘 所以大家既推po好重要
好似冇乜關係

請密切留意之後既文

之前喺台灣住左幾年
搞到而家給愛麗絲=垃圾車

終於追完post
絲打好風趣

後期影啲相愈黎愈靚 係因為執過？
用手機影既？

陳練環已魚稻雞畛、女

；屝香分、這他

戶女日很匪既午女—這他在

錯手 禁錯曬

咁你係斯里蘭卡聽到呢d聲應該別有一番風味

還好啦 多謝

一直都留意架啦

冇乜執過呀 用菲林機影

絲打你冇事呀麻

想賣個關子姐

唔知會唔會因為咁吸到多啲人睇

唔會啦我諗 唔係d咩吸引到人既野

星期日冇人睇
自推一下

人在

十卜

打緊

再推

唔知你出我瞓左未

努力 等你

（續Day11）Colombo

呢日仲有樣緊要野要做
就係去搵郵局買郵票寄postcard

行左去間賣茶葉既專賣店到係咁倚買下茶葉比屋企人做手信
再順便問下職員附近有冇郵局
點知佢話Colombo全部郵局4點就收
而果陣已經3點9
但我偏偏唔信邪 明明係平日邊有咁早收
Google maps見附近有間就決定行埋過去睇下先

Btw比我係果間茶葉舖到見到我辛辛苦苦係ella既茶廠揹返黎既茶葉 屌 仲以為係得果到有添

間郵局係一個幾唔起眼既位

推門入去

都冇收
差d 比佢地fake左

1.25港紙一張郵票乍 好平
不過要記得問佢地拎左邊張airmail 紙 痴埋上去
唔問都唔會比

搞搭之後都差唔多4點半 就決定搭巴士去返市區算
襯搭緊車就search下一間係一個市場入面幾靚既寺既位啦
點知突然間望出去

頂 個沙灘好似有攤位定唔知乜
但我已經過左個站啦 好想去

係返火車站果到落車
隔黎既街成排都係買野飲咁濟
就突然醒起要試下好似係斯里蘭卡特有既woodapple juice

就你啦
粉紅衫男人挨住果排杯最底果層既棕色野就係跟住落黎要試既野啦

個老細好熱情咁叫我坐底之後就拎左其中一杯出黎

然後徒手拎左d冰出黎敲碎佢
再加d水同用佢手上既匙羹‘不’左滿滿既3羹糖

就有呢杯野飲啦

之後睇d人話woodapple juice 酸到仆街
但可能個老細貼心得濟驚遊客頂唔順
搞到呢杯野變左糖水

飲完再出發去寺啦

遠方果碌野好似會係澳門會見到既野

果間寺叫 Jami Ul Alfar Mosque
其實去之前完全唔知係乜黎
只係係呢到識既人既ig post到見到先諗住黎

首次要穿過一條人多車地偏偏可以買既野就唔多既Aslam Market
果到全部都係賣當地人既日用品同埋極多極多布匹

行左6-7分鐘到就見到間野既龜頭啦

感覺好俄羅斯

哇哇哇哇哇哇
好靚

行入去八下先

見有個information centre 就入去望下啦

個職員一見到有人就好熱情咁開左部電視介紹

然後聽佢講先知 原來係間伊斯蘭教既寺黎
同埋佢既外型係根據石榴黎設計
問佢點解 係咪因為石榴有咩特別意義 佢又話唔係喎

介紹完之後 佢仲話我可以隨便入去參觀
但同時地.....
要除鞋啊
算啦 諗起腳板底既膠紙 我都係收收皮出返去啦

個男人腳邊箱生果就係woodapple本尊啦

係斯里蘭卡 交通警察真係好重要

好想一野衝過去拍落去最頂果到

好多舖頭貓

行行下見到有人係到整鞋
就諗左諗
因為之後果日仲要係吉隆坡訓晚機場 如果想除鞋既話都幾柒喎 仲要有機會濕到水up住變臭

就決定交隻鞋比個鞋匠幫我搞搞佢

見唔見到佢左腳少左隻拖鞋
事關我比左隻鞋佢之後就就咁踩左落地
跟住應該係佢個fd既人見到
就一野拎左佢隻拖鞋比我踩
好好人呀媽呀

盛為100盧布

著落腳果陣不停咁催眠自己
睇唔出既冇分別既睇唔出既冇分別既睇唔出既冇分別既睇唔出既冇分別既睇唔出既冇分別既

整完之後個天都開始黑啦
始終都係唔敢太晏返hostel就拿拿聲搭巴士

係係斯里蘭卡既最後一個日落
好唔捨得

所以搭車果陣乜柒都影餐飽

包括呢到既戲院

臨落車都要影下個售票員
利申iphone原生相機影冇執過
部機真係好撚勁

夜晚既印度教廟

可惜hostel附近冇乜野食 又唔太餓
所以就去左間細超市買左d零食同枝ginger beer 飲

但枝野真係好撚難飲
屌最後一日都伏鳩我

呢日完 但呢個trip未完
繼續留名啦

醒啦出左啦

個個都扮差佬掠油水
絲打妳好勇~一啲都唔淆底

btw, 9分褲來 ~潮童呀

睇完
返工

好靚靚呀~~~

我果陣純粹以為真係有便衣叫我唔好留係果到
潮到follow唔到

個站真心靚
但火車景都係斯里蘭卡靚d

留名，但係米你老母

有陣懶得proofread 以為轉曬做咪添

東北部既沙灘靚過南部好多

返工都幫手推po

撞岩天氣唔好姐 好似係

等緊車返屋企

比midterm屌打緊 夜d出

我就瞓啦

冇文

今晚出 要溫書

溫書加油

今晚出

一陣又走數

Apps又up唔到相

連狗好辣殺

打緊啦

打緊 用網頁逐張逐張up好慢

Day12-13 Colombo - Lumpur Kuala - Hong Kong

返香港果程買左個爛時間機票
朝早10點半機 晏晝5點到吉隆波 第二日朝早9點機返香港

Fort station隔黎有巴士直到機場出面 而出面又有shuttle bus去機場
但最大問題就係hostel離fort 好遠 所以決定搭tuktuk去

預兩個幾鐘車程去機場 姐係朝早6點就要出門口呀頂

哇 前面成條直路都係綠燈 好撚正
btw呢架係按公里收費既tuktuk
咁就唔驚D司機獅子開大口 相對地冇咁易比人水

話相對地既原因為因為佢地有另一個方法水你 就係帶你兜路

呢到係總統府 位於fort station左後方
用多左大約100盧布去被遊花園
不過算啦 見仲有時間 而且個司機見到架機場巴就走佢即刻攔係前面 都算係唔話得啦

經過一個小市場

同埋發現呢到有好隱藏壁畫

然後就訓到暈左

醒返果陣岩岩好就到機場出面既巴士站
都搭左成個半鐘

話有shuttle bus係上網睇既
前一晚唔記得問個hostel職員 落左車之後問D舖頭既人
佢地又話冇 攰到唔想再搵啦
都仲算係剩返幾個錢 就再搭tuktuk去啦

搭左6-7分鐘到就到啦！

望下個鐘 前前後後都真係用成我兩個鐘呀
跟住個箭嘴行去離境個位 門口有個警衛係到check左你本護照同flight itinerary 先比入
換句話 姐係一定張print左張野先？不過唔知手機show得唔得

入左去之後D野要過一次機 再繼續行行行

you are safe here.姐係我唔safe when outside the safety passenger platform?

跟住仲會經過一D賣手信既舖 可以係果到洗埋最後既錢佢
但我已經所剩無幾 所以不了
之但係咁 去checkin counter之前仲要擺多一次D野去過機

多人排隊到呢

過完五關砍完六將之後終於可以排隊checkin啦

唔好以為咁就冇問題 就算得7個人到 我都排左成個鐘隊呀
前面兩三條友行李過重 係到執D野出黎搞一輪 仲要其中一個外國人唔gur自己行李過重係到嘈 仲要影D職員 搞到個職員燥底係到同佢嗌交
搞到預早咁多出黎 時間都係岩岩好夠

checkin完 仲要排多次隊比另外D職員望下你本passport先走得
再行一大段路去登機位

餓得濟是但係間cafe到買左個三文治同芒果汁
頂 原來D舖收港紙
仲以為唔會收 比左卡

跟住就直衝去登機大堂啦 btw我個閘係最遠既gate 6

入個候機室之前 仲要擺多次野去過x光
屌你究竟照幾多次 想照D乜

唔肯定呢個位比唔比人帶野飲入去
但見到有D海關叫人扔左枝飲品 我果枝擺左落袋佢又冇我扔喎
都冇解既

終於可以坐底食野

然後隔黎對大陸母女個老母叫個女扮睇書比佢影相

-----------------跟住落黎就唔關斯里蘭卡事 係4個鐘快閃吉隆坡---------------

無驚無險5點就到左吉隆坡
其實一早plan左想快閃一下 橫掂冇野做
但之前識落既馬來西亞人話吉隆坡既交通好垃圾 出機場都要成兩個鐘
所以叫我收皮 唔好出去
但見手上既錢連最平既膠囊旅館都住唔起 所以都係決定出去

拿 如果係到轉機又想出去既香港人唔好排呢條隊
有限某D國家既人先得

所以都係排返普通隊出去

對孖妹好得意

排左應該15分鐘到就出左去

hi

加埋係關口入面掙扎果半個鐘 6點先出到去

但6點20分先有車

其實都可以搭火車出去 但真係好貴 來回都成兩舊水港紙

不過好彩 佢7點鬆D就到左吉隆坡最大果個站 KL Sentral

哇好耐冇見過咁多人 好恐怖

仲要full gear

話說出黎其實都只係想做兩樣野
去阿羅街食雞翼榴槤 同去睇雙子塔

而去阿羅街要係KL Sentural行去附近既一個站
姐係類似旺角行去旺角東咁

唔錯唔錯 都幾清楚

等車呀等車
裝個唔會關既幕門做乜鳩？

落車之後穿過條小巷
而小巷最多係咩？

再經過條大街

就到阿羅街啦！

（係另一邊街頭影過去 ）

一search吉隆坡有咩食 就會搵到阿羅街既黃阿華燒雞翼
就二話不就咁坐底食啦

一條友霸成張檯 你好唔好意思呀

所以嗌多10串串燒
其實想嗌碟炒蜆 但真係好撚毒

btw有D店員識講廣東話 好親切

食飽再周圍行下

舖名叫泰國較少的食物

痴撚線七彩燒賣

本身好鐘意食榴槤 諗住黎到一定要試啦
但又多手買左包榴槤乾比屋企人做手信
搞到驚唔夠錢洗

買左最平果隻..............
屌你係香港合埋眼揀都好食過你
不過又係自己on9 廿蚊港紙喎 買榴槤核就差唔多

然後就好灰鳩咁出發去雙子塔

痴線 呢到D火車有D路係斜斜地 姐係好似過山車果種

去到最近果個站再落到地面

其實已經見到雙子塔

行去既途中又識左對馬來西亞兄妹
就索性同佢地一齊行過去 橫掂冇上網佢地都可以帶路

個旅客服務中心咁靚 點搞呀

恐龍大戰雙子塔

跟住就

到啦！

其實都係好鳩咁影幾張遊客相就走

同埋合照一個！

然後就返去啦

都成11點幾 都仲係咁多人

返到KL Sentural

你又訓緊

再返埋機場

大家都訓緊

我都是但搵個位訓一訓啦

最後第二朝就返香港啦

btw又upgrade左去闊legroom既位

完
（如果仲有人睇到呢到既話）
多謝你地睇我鳩up左咁耐
睇返原來係9月1號開post 打到11月1號先完
有緣再見

按公里收錢架tuktuk除返開幾錢一公里

40盧布左右
哇原來唔按公里收錢食水真係好那深

泰國都係咁

終於睇完

多謝你睇到呢到

終於完到

講呢d
每次打文連搵相都用成兩三個鐘要好大毅力嫁

打遊記真係好辛苦...
所以我好proud of 你哋

差唔多 ，雖然我未搭過按公里收錢既tuktuk。
我個時搭都係50盧布一公里，自己係地圖睇幾遠然後自己出價比個司機

真係 仲要趕功課

辛苦曬樓主,終於睇完,比心機溫書啦

我成日都懶得睇直接殺個司機半價算

叻叻

終於睇哂 絲打真人應該幾風趣

咪又係毒撚一個

睇曬！好睇喎絲打，真人應該好fun

留外追到千與千尋！！！

恭喜你去到成個旅程最虛無既部分

聽講keep單就有 但我冇乜錢剩就冇唱

可以既話順便幫我試下spoon’s啦

話說估唔到仲有人睇緊仲要有300正皮

完成遊記

有乜關於斯里蘭卡既野可以係到問我